自由談情1--我的失憶老闆

(1)

恆久集團—我年紀很小便聽過這個名字。

相信很多人也一樣，尤其是本市，沒可能有不認識的人，連外國人、遊客、外籍「姐姐」都知道了。

不說這家公司和創辦人的輝煌業績了，無數報章雜誌書籍網頁都詳盡介紹過，幾乎本市所有人能背出來—他年幼時家貧，憑著不懈的努力、無比的毅力、獨到的眼光和精明的頭腦，從卑微的職位做起，咬著牙衝過無數風浪，建立起事業王國，實在是個振奮人心的勵志實證。

他的發跡史其實跟我不太有關係，但他一句話、一個微笑、或者眼眉一挑，就影響著好幾個地方的股票上落和投資氣氛，甚至未來一年的經濟走勢；說得貼身一點，颱風來了，也得看他的臉色才決定風球掛幾號、什麼時候掛。

他就是這麼一個掌握著經濟命脈、人們下大雨刮大風要不要上班的超級重要人物。

他的公司，自然是人才濟濟，集合各國的精英份子，沒學歷和能耐連門口也進不了。

我沒說錯，你也沒看錯，就連送速遞、送蒸餾水的人員，也要懂英文，行為舉止得體才可以進來，粗魯無禮的一律拒諸於門外，還會收到投訴，明天開始就會不見人了。我們這個大客，誰敢得罪？跟我們合作就得守我們的規矩。

不過我的老闆不是他，而是他的兒子—第二代接班人雷克斯總裁。

總裁除了沒有父親那段淒慘和貧窮的過去，其餘的都一樣，彷彿多了一個年青的他，但兒子頭腦更聰明、更有魄力和遠見，唸書時成績已相當出眾，也贏得好幾個國際獎項，大學時也在公司參與過一些企劃，不僅全部賺錢，也幹得漂亮，令人印象深刻，特別是城中的名媛美女。現在集團交由他打理，業務蒸蒸日上。

我是他的秘書五月，我媽取名時只求簡單，五月出生就叫五月。我的姐姐四月出生就叫四月，我的妹妹六月出生就叫六月。幸好我們幾個都在不同月份出生。英文名是May，總裁取的。一直以來我都沒英文名，喜歡別人叫我五月。就算以前英語老師強迫取一個，我也沒再用。總裁和公司環境都以英語為主，他不喜歡叫我的中文名，所以就順理成章地起了May。

我不否認自己是個能幹的人，看我能當上總裁的秘書就知道—而且我是他的私人秘書，是董事會和他直接請回來的，並不屬於在公司架構當中，很嚴格地說，我不算是公司的人，而是直屬董事會和他，所以我只需要向董事會和他工作和交代，公司的管理層不能影響我。

我的工作可以說很多、也可以說很少，因為我只做「總裁吩咐的工作」—包括公事和私事，其次是董事長的吩咐。

我當然有學歷、亮眼的工作經驗、出色的工作能力等等等等實力，唯一欠缺的是美貌和驕人的身材。

(2)

很多人都想像或者認為，他的秘書是內外兼備的，女明星的樣子加過人的能力；就算不是女星的樣子也可以選個順眼點的，沒必要選我這種貨色。

我的外貌其實也是優點之一，董事會和他某程度也是看上這種外貌才聘請我，認為我可以專心工作，沒有感情和家庭的負累，也沒有人會利用我。事實上我也達到他們的期望，基本上我已「嫁」給這份工作，沒有異心，因此我的待遇極為優厚，薪金福利比一個高級管理層還高，另外一堆津貼，還有房屋—就是入住總裁其中一個物業，每月只收象徵式租金。他物業這麼多，給我住一個他不住的，簡單得猶如給我一個房間。

我雖然沒有感情生活，基本上生活就等於工作，但我很滿意和享受，因為待遇實在太好！加上總裁和董事長對我不錯。這種工作哪裏找？有所謂的「男朋友」又如何？我不覺得愛情遊戲這麼好玩和美麗，尤其我這種外表，在感情世界注定是輸家。不如靠自己努力工作賺錢，自由自在更好！我這樣更能證明我坐在總裁身邊並非靠樣子，全是靠實力，堵住好事者的嘴。

我的錢全是靠努力和實力賺回來，我要打理總裁的大小事務，一年三百六十五日全年無休，當大家在睡得很香、放假玩得很高興時我要隨時收電話。無論他的要求多困難和無理都要完成，還得忍受他的年少氣盛、野馬一樣的脾氣，以及他的女朋友氣燄的指使和公主病。

我跟了他好幾年，他讚我做得很好，許多事情都放心交給我去做，甚至會要我代替他工作，自己跑了去玩。

他到底還是年青，除了工作也愛玩，加上身邊那麼多誘惑，面對美女如雲自動投懷送抱，血氣方剛的他哪能把持？

不過大家都原諒他的花花公子性格，有這樣吸引的條件很難！如果有天自己的條件那麼優越，會不風流才怪！

總裁「租」給我的房子其實一條船—一條很大的船，共兩層，總面積數千尺，房間五個，加上大客廳和飯廳，而上面一層甲板有如天台，有燒烤爐和洗滌設施，一邊還有冷暖按摩水池，可以想像到本來是條渡假船。算不上豪華，只是有高級住宅的水準。我相信這是總裁級數最差的房子了。他叫人把船繫在碼頭，作為我的房子。

他把這條船作為我的房子除了因為他不住，還因為它可以移動，上層的甲板是他其中一個用來開會的地方。如果有些非正式的會議，或者突然而來的會面，他會選擇在這裏進行。為了方便他，有時他會叫人過來把船開到他指定的地方。那我就要兼任招待了，也不得異議，因為這些在租務合約已寫得很清楚。他不會打擾我的私人生活，但要配合他的工作。

雖然總裁工作很認真和雷厲風行，但對我這秘書挺不錯，很多時候都很客氣，很信任我，出差、去旅行或者合作夥伴送禮也會有我的份兒，甚至每天早上會順道載我上班，時間配合不到的話可以請他的司機來接，所以老闆的話他算不錯了。

(3)

當然我是個能幹的秘書，叫他無後顧之憂，也非常善解人意。

還有識趣。

「這個發電郵叫總經理照辦就行。」他交給我上個星期開會的文件夾，然後電話響起。他拿起一聽整個人也放鬆下來，面露甜絲絲的笑容，聲音也變軟變柔，擺擺手著我出去，又繼續講電話。

我拿了文件夾馬上出去，一秒也不逗留。他一定是跟女朋友講電話，我不可以也沒興趣偷聽。最近這位是某服裝公司的千金；上次那位是女演員，拍了幾齣電影有點名氣。

總裁換女友有如換衣服，但不會一腳踏兩船，卻也不長久。

我回到自己的座位，立即上網查看韓國餐廳的資料，這個女的喜歡韓國菜。待會總裁就會打電話出來叫我訂位。上次那個女的這個不吃、那個又不吃，多麼挑剔，害我每次都要預備許久！

果然十五分鐘後總裁打電話出來叫我訂一家韓國餐廳。

我訂了七時十五分，要寧靜有私隱的廂房，一級韓牛和海鮮，這是總裁最喜歡的食物，然後通知司機。

這事處理好，要繼續公司的工作。

不少人問我會不會羨慕或妒忌，我真不明白為什麼要？總裁約會關我什麼事？我做好份內工作就夠。他這麼多約會，我能妒忌幾多？

他是我老闆，付錢請我工作的人，不是我男朋友。

再者我不需要這樣，很多時候他吃完那些餐廳覺得不錯，會叫我(當然不是陪我)去吃：「拿單據回來報銷就行。」變相請我吃，多好！有時我帶家人去吃，他也不過問，甚至叫那些餐廳給我好一些的招待。

凌晨三時我在睡夢中收到電話，是一家醫院打來，說總裁遇到車禍，正在搶救，叫我趕快去看看。我是總裁其中一位緊急聯絡人，收到這電話大吃一驚，立即起來換衣服去醫院。

我到達時董事長、董事長夫人和幾位董事已經在。總裁剛做完手術。

原來總裁跟女友吃完飯回家途中，對面線的車輛失控，迎頭撞過來，司機送院後不治，坐後座的總裁傷勢較輕，但昏迷了。

各人都心情沉重，董事長夫人哭泣沒停。她只得一個兒子。

我也沒想過會發生這種事，不過是對方的錯，也是意外。

雖然已脫離危險期，但到了早上總裁還沒醒，各人仍然很擔心。醫院門外和公司大廈門口擠滿記者，在搶最新消息；公司內外也流言滿天飛，湧現許多揣測。

董事長指揮公司最高管理處理應變，必須穩定軍心，平息外界疑慮，公司要如常運作。

董事長也指示我如常工作，跟進各項已進行的企劃，也把商討中的企劃列出來。

自由

(4)

他也吩咐我們這些知情的人守口如瓶，不可對任何人透露總裁的具體情況、不可增添任何不利因素。

回到公司無可避免有很多人悄悄來問我總裁的真實情況、對公司的影響等，其實這些最高管理層已按董事長吩咐解釋過，不過可能因為太官腔和概括，人們都不太相信，但我也沒有補充。我臨走前到病房看過總裁，他傷勢不算嚴重，只是未醒，醫生也說情況不差。我覺得比很多車禍的傷者好多了，起碼挺完整，也沒紮得木乃伊那樣；相比起來司機更慘，遺下妻兒死掉呢。我相信休養一段時間便沒事，他那麼年輕。

我跟最高管理層一樣，叫那些八卦者努力做好自己份內事便夠。如果總裁回來後發現進度掉了，或者質素退步了，大發脾氣就遭殃了。

就這樣過了兩天，公司運作大致正常。雖然還是有流言在傳，但已不是太張揚，最高管理層強調總裁情況穩定，沒有生命危險，所有人要如常工作。只是八卦的閒人都不敢明目張膽地說流言，而且這種閒言沒有殺傷力，但這麼大的公司總有好事之徒想趁亂造反，平靜的氣氛出現了些暗湧。

兩天後總裁終於醒來，叫日夜守在病床旁邊的董事長夫人鬆了一口氣，也叫總裁的女友欣喜若狂，可是沒人讓她進去探望。就算她大發脾氣也沒用，董事長和夫人從不當他所有女友一回事，可以說他們不喜歡她們任何一個，老是覺得沒一個看得上眼，全是看上他們的錢，只會幻想飛上枝頭變鳳凰；但他們給兒子介紹的，輪到他不喜歡。

他醒來的時候是辦公時間，我不能去看，唯有等下班再去。

我本來以為會變回開心的氣氛，但去到大家仍是憂傷的臉。

總裁是醒了，眼睛骨碌碌地周圍看，但認不出所有人，也記不起發生過什麼事，腦袋一片空白。沒錯，是相同的人坐在這裏，但裏面裝著不同的靈魂。這種感覺很怪，是總裁又不是總裁…

他的情緒現在平伏了下來，正在睡覺，但聽說剛醒來時，放眼過去都是認不出的人和陌生的環境，這些人卻是吵個不停，說是他的父母、叔伯、公司的誰誰誰、提醒他是什麼人、身份是什麼，他腦裏卻沒半點印象和記憶！只是覺得頭痛欲裂、混亂得很，不停痛苦地大叫掙扎。董事長夫人相當心痛，立即抱著兒子哭。

沒想到醒了，卻不是好消息。

再經過連串檢查，醫生說大概受了腦震盪所致。大家很緊張地問什麼時候會康復，答案是「說不定、看情況」。

「那即是會不會康復？」董事長受不了這種模棱兩可的答案，要醫生答得確實一點，一向最討厭人拖泥帶水。

但這種事有什麼「確實答案」？都不在任何人掌握中。他這樣沒死沒殘廢已算非常幸運。醫生能給的最「確實」答案是：「要看他自己的造化了。」

其實問之前，大家都有了個底，畢竟都見過世面，聽過類似的新聞，只是不敢去肯定和相信罷了。

很久沒見了！
你最近如何？

(5)

大家的臉色變得很是難看，尤其是董事長和幾位董事，除了擔心總裁的病情，還擔心公司的情況。總裁失憶的消息傳出去的話，後果會很嚴重，尤其知道有人正蠢蠢欲動。開始有人在搞些「後備計劃」，美其名說「為確保總裁不在期間一切能順利運作」，但司馬昭之心路人皆見。加上總裁好一段時間不能復工。

該如何是好？一時三刻也做不出決定。

我上班的時候，有人問我要好些重要企劃的核心資料。「總裁有相關批准嗎？」我這樣回答。

他們先是很有禮貌，答沒有這些資料，企劃不能順利進行：「大家都是為公司著想對不對？」

我再答：「這些要總裁批示才可。你們懂規矩吧？」

他們再搬理由出來，我的答案也相同，結果他們開始毛了，說這是非常時期，總裁不在，就得聽他們的指示，還嚇我說企劃不能如期結束，我擔當不起。

我向他們說清楚：「一直以來，我都只是為總裁和董事會工作，他們才是我老闆。按規矩來說，我並不隸屬你們任何一人，所以沒必要執行你們的命令；如果你們在請求，請恕我有權拒絶，正如我拒絕把原子筆或錢借給你們一樣。如果你們需要我給資料，請到董事會申請去，只要董事會出了相關批示，我會照辦無誤。」這他們才不再問。

這些人真過份，總裁不在幾天，就造反了。

不過我明白的，權力金錢誰不想要？很多人都想打倒總裁坐到他的位置上去。

這件事傳到董事長耳中，他讚我做得好，叫我沒他的吩咐，不必應酬任何人，更不要外洩任何資料和消息。

及後的日子，我應付了不少這種來要資料的人。他們軟硬兼施，會嚇我、嘗試拉攏我到他們的陣形，但我都不為所動。這些人的狐狸尾巴越來越明顯、行徑越來越大膽，不知從哪裏得知總裁失了憶，好一大段時都不能回來，會挖苦我說：「老闆都不在了，還跩什麼跩？」

「我還有個老闆叫董事會，有事請先跟他們說。」我都不想再跟他們說話，實在太討厭了，直把總裁當作死掉一樣。失憶不代表死掉，人在權在，什麼時候輪到他們出聲？何況還有董事會呢！

董事會幾經商議，終於決定由董事長重操大權，直到總裁回來為止。這下好了，沒有人再敢進行那些「後備計劃」，也沒有人軟硬兼施地向我拿資料。以前不怕總裁的人，也縮起狐狸尾巴。

總裁住院兩星期便回家休養。

如我所說他身體沒大礙，但記不起任何事。董事長夫在他面前唸了幾天他才接受到自己的名字和身份。

他醒來第一次見到我：「妳是誰？？」皺起濃眉樣子很怪。

我答是他秘書。他用手掩面：「又多了個秘書！什麼時候又跑個助理、保母的出來！」明顯這些日子見過很多不同的人，又這又那的，很煩：「看什麼時候跑個女朋友出來！」

(6)

事實上他的女友每天都來，只是不讓她進來。她哭得死去活來：「為什麼秘書反而能夠進去探望？正牌女朋友卻不行？」

不好意思，我在工作。有本事的話便來做他秘書，但這種只靠父蔭混個學位、畢業後無所事事、只顧打扮和釣金龜、只得一副空殼的千金小姐，恐怕一天也待不了。他父母早就不想他跟這些女生一起，現在還不趁機甩掉她！

當然董事長夫人也趁機跟他撮合一些老人家喜歡的女生，一如以往，輪到他不喜歡。

他問過我是不是他母親安排的對象。我告訴他誤會了，讓他看公司的人員架構表，上面的確有我的名字和照片。

他不解為什麼我在架構表上，但在框架以外。我就答他我直屬他和董事會。

他失了憶，不代表他傻了。他似乎對公司和商業世界很感興趣，有空就自己拿書來看。

我不了解失憶是怎麼回事，但看來他的智力和以往唸過的學問沒有失去。雖然問他什麼理論、學術的東西他不能回答，但看得懂財經新聞，可以慢慢地思考和分析。有時我來他家裏向董事長匯報時，他會要我先告訴他一點，也要我給他講公司的事。但董事長夫人叫我別說那麼多，說他始終還在休養，不宜操勞。

本來他已搬出來獨居。他這種性格才不喜歡黏父母。現在受了傷他母親一定要他搬回來住，說要好好照顧他。每天都給他燉補品、做營養食物，相信這是他自長大以後，在家裏待得最久、陪母親最長的時候。

我的工作輕省了許多！起碼不用照顧那些女朋友！天曉得她們多麻煩！遇上脾氣好禮貌好的還順利，有些真不把人當人！奴隸般呼來喝去！我老闆是她們的男朋友，而不是她們！無奈我老闆寵她們…我妹也說「薪金包括這些難受事」所以唯有硬著頭皮來招呼…現在耳根多清靜！

我協助董事長處理公事，猶如協助總裁那樣。風浪大致平息，公司運作如舊。他也指派我執行一些行政工作。

總裁身上的傷也日漸康復。他每天就是吃母親做的菜和補品、看書看財經新聞、做復健或者到醫院覆診，以及休息。

我是董事長的半位秘書，因為他有自己的，我主要負責執行和匯報他給我的工作，而為總裁做的工作只有預約覆診時間。

有時週末和假期董事長也會找我做匯報。早就說了我這是二十四小時無休的職位。通常會到他位於富豪級地段的大宅。

一定會見到總裁。一來因為還有傷，二來，不知是不是被他母親唸得多，他好像沒那麼愛出去玩。以往他的時間表超滿，日子超級精彩，又打球、又約朋友喝酒、又出海等等，當然還有工作和陪女友。現在都在家。

「咦？五月妳來了？」也沒叫我做May了。也好，反正我不喜歡。

最近過得不錯，到了新學校讀書，雖然有點忙碌，但能讀自己喜歡的科感覺很好。昨天中午還有跟同科同學和老師的中秋party
你呢？最近怎樣啊？

(7)

他見我穿戴正式，跟平時回辦公室無異，問我怎麼穿成這樣子來：「今天是星期六，妳不出去玩？」他似乎過得比較輕鬆，外表沒以前那麼執著得一絲不苟。他比女人更仔細挑剔！光是替他買護膚品、處理洗燙衣物等已花不少時間和心力。現在他的頭髮長了、散亂了也不怎麼在意。

這樣的他又是另一種味道。以前是西裝畢挺的專業人士，現在是個大男孩。

出去玩就免了，我倒想回家睡覺…跟著董事長工作也不是開玩笑…有其子必有其父，何況他親手創辦了一個這麼大的集團！那種認真和高要求挺令人吃不消。以為我也很想週末過來工作嗎？是他老爸召我過來而已！

但我也是專業人士，這種小事也難倒我的話，早就給炒魷魚了。當然也不能如實作答。

我們一起在高級布藝沙發坐下，家傭捧茶過來。

他呷了一口：「放假不陪男朋友，他不會投訴嗎？」

他果然失憶了！不由得我不信！全公司都知道我沒男朋友啦！

我禮貌地告訴他我沒有男朋友。

他有點訝異，我居然沒拍拖。看來真的忘了當初聘請我的原因。

他又問了一些關於我的事，例如我怎樣跟他工作。我都一一回答他了。

「所以妳即使假期也得隨傳隨到。」他終於明白為什麼我今天也會出現了。

話說回來，董事長怎麼這麼久？

我喝完第一杯茶，家傭下來傳話說董事長忽然身體不舒服，今天不聽匯報，留待下星期一回辦公室再聽。我可以回去了。

我心裏很想罵，這樣白走一趟很過癮嗎？但無論如何都不能發作，因為我的工作就是這樣。從好處想，我這不是得到一天假期嗎？事不宜遲，立即回家睡覺！

總裁卻拉住我：「妳向我匯報吧。」說他想聽。

我怎可以讓得到手的假期溜走？推說他這段期間應該多點休息，工作等康復後再做也沒遲，董事長夫人見他這麼操勞會擔心。他回應說休養期間很悶，看到財經新聞的內容覺得很有趣，想叫點返回工作崗位。

都不知該不該讚他有魄力…換著是我一定大休特休，即使醫生說沒事也賴著不上班！我從來都不覺得財經新聞有趣。

但既然是他的指示，我沒理由不從，反正都來了。

我向他匯報手上的工作進度和董事長要我追查的資料。他用心聽著，不時思考，沒像以前一直問問題。大概因為這些內容對他來說很新，他還在整合資料，未能問問題。

很多人覺得總裁要休養相當長時間，搞不好以後都不能回來，但在我看來，他康復進度很是理想，回來指日可待。公司又會跟一直以來一樣。

我說了不知多久，董事長夫人買完菜回來：「咦？你們在講公事？」口裏嚷著總裁不要太操勞，要好好休息，但看得出她很欣慰兒子像以前一樣能夠工作，正常生活。我知道她擔心他失了憶，什麼都沒法做。

我也挺不錯
中秋節沒去什麼地方玩，都是平靜地過

今年比去年多吃了月餅！

(8)

又不知過了多久，家傭給我們端來兩碗湯，是燉鹿筋。總裁一看見便嘟起嘴：「又是這個！」說喝了很多天，見到鹿筋都怕了。董事長夫人說他腳傷未癒，一定要喝，特意為他而燉的。他雖然萬般不願意，但母親一番心意，再不願意也乖乖喝下去。

她也叫我喝，不要客氣，說這段期間辛苦我緊守崗位。

我客套地回應不辛苦。這份工作待遇這麼好，再辛苦也沒問題。

喝完湯又繼續匯報，不經不覺便到了午飯時間。家傭過來請總裁，連董事長也下來了。

我想我該可以走了吧。

誰料他們叫我過去一起吃飯。

間中我跟著總裁開會，會一起吃商務午餐，要很有禮儀，因為代表著公司和他，不可失禮客人。我進去工作的首三個月都在陪訓，學接聽電話的禮儀、進餐的禮儀、走路和敲門的禮儀等等，真有點像宮廷那樣嚴格。幸好我因為外表的關係不用跟著去晚膳和宴會，不然要學更多！

我規矩地吃著，戰戰競競，第一次在董事長家裏用餐。

他們一家三口邊吃邊聊，我則靜靜地吃著，像個不相關的人拼桌而坐。

這種時候最重要的是扮聾，無論聽到什麼都不要記著、不可插嘴、更不可當獨家消息說出去。這是當私人秘書第一個條件，不然會死得很快。我之所以能生存到今天，其中一個重要原因是夠安靜和保密。如果是商務午餐，則要學會過濾，因為會忽然說起公事、或者問我一些意見、或想要我一些反應，如夢初醒那種模樣就不行了，所以分辦什麼該聽、什麼不該聽很重要。

我差不多吃完，忽然總裁推了我一下。我猛的抬頭看他。

「我們剛剛在說起妳原來在公司工作了四年。」他朝我笑：「妳也吃得太投入了吧？」

我道歉，剛才耳朵全關上了，因為他們盡在說家事。

「五月，我們隨便吃個午餐，妳不必拘謹。」董事長說：「這裏不是辦公室，現在不是工作時間。」

其實董事長和總裁對下屬不太差，只是對公事很認真和要求挺高而已，不算無理取鬧和情緒化的人。很多時候董事會有消遣活動都會叫我參加，只是我覺得那只是客套話，所以沒參加過。

「再做一年的話可以拿第一級長期服務金了。」總裁說幾天前看過我的合約和員工手冊，知道這些資料。可能他真的太閒、或者太關心公司了，連這些也拿來看。

他又問我是不是他第一個秘書。我答不是，好像說之前有幾個，但他覺得不適合或不喜歡換掉，像是換女朋友一樣，我是待得最久的一個。

飯後有水果甜品，董事長夫人挺客氣的。吃完甜品我又以為可以走了，總裁卻叫我陪他到花園坐坐，說想聽聽我的工作。

(9)

這些合約上不是寫得很清楚嗎，而且寫得挺坦白的，就是「完成他所有吩咐」、「直接向他交代」，其次才是董事會，正如現在，在總裁沒能力的時候，就隷屬董事會。

「我想具體知道妳都會替我做什麼事。」他說一點也記不起了。自他醒來了，我們見面的機會不多，因為他家裏在照顧他，公事也不用他打理，對我挺陌生。

我心裏苦笑了一下，就是所有「他不願意做的事」啦，包括瑣碎、煩人和討厭的。他想去旅行，卻不想去安排日程、不想訂機票和酒店，那就我代辦；他想去名廚的餐廳吃飯，卻不想預約、不想按規矩排隊，那就我搞定；過年過節他不想去為母親和家人買禮物，甚至提也不願提，卻想在聚會那天表現得大大方方的，那就我代購；他的女友忽然發神經要他陪，要把早定好的會議改期，卻不想去打這些會被人罵個狗血淋頭的電話，那就我代打。還有替他交保險費、車輛的牌費、家裏的水電煤、管理他家傭的更表、替他拿訂購的物品和送洗的衣服等等等等，還得招呼他的女朋友。

不過以上這些都不能如實相告，只能避重就輕地概括答一下。

「合約說妳得二十四小時、三百六十五日隨時候命，那我半夜打給妳，妳都得工作了？」他這樣問。其實是的，看他發生意外的時候我也得隨傳隨到。幸好他沒變態得半夜打來只為買夜宵，但有次他家裏忽然半夜停了電，打電話叫我請人來急修。

「妳放長假的話我怎麼辦？」他笑了笑。這個…想起來我很久沒放了…他總是說很忙，很多事情要我幫手，所以會趁感情空窗期時，出差讓我順道去玩，因為那些時候沒那麼忙，通常在那之後便交到女友了。

他提到我沒男朋友：「是不是我令妳工作太忙，沒時間和心思約會？」我連忙說不是，是我喜歡工作而不想罷了：「你看我長得不漂亮，男人不會看上我啦，不如好好工作賺錢。」奇怪，一直以來總裁都不會問起我的感情事，他的也不會多說，都著眼於工作。

他忽然說了一句：「我覺得妳不算醜呀。」真有點嚇著我了。

我的感情生活和外表有目共睹，所以所有人—包括總裁都不會多說，久而久之成了一種忌諱，沒有人會碰。

他又問我工作辛不辛苦、跟公司的人相處得怎樣、跟家人關係如何。他人雖好，但可能工作和生活太忙，加上主僕有別，記得除了工作半年他問過我一句「習不習慣」，便沒再這麼關心我。就算跟他一同坐在車內，或者在酒店咖啡室等別的公司代表，我們都只是談其他話題，不會說關於自己。

我忽然覺得很感動。雖然員工收了錢要工作，但總也想對方會看到自己的付出、慰問一下，而不是處處都一副理所當然、毫不在意的樣子。每個人都需要關心。

他問我失憶前的他是不是一個討厭的老闆。我由衷地答不是：「不然我怎麼會跟你這麼久？」他大笑：「不敢說真話，怕得罪我是不是？」

自由的故事好像常有人失憶
這次怎麼這麼冷清，我覺得故事不錯啊，是一貫自由的風格

(10)

我問他覺得如何，醒後到回家有沒有覺得不舒服。他說身上的傷會痛，但沒大礙了：「但腦袋一片空白…」不記得我們所有人，包括父母和自己，是我們告訴他，他才「知道」，也會懷疑到底是不是真的：「不過你們沒理由騙我…」也傷心司機過身了。

我聽完不知是何感覺，沒試過感受不到，不過應該不好受吧。

「可以忘記以前一切好和不好，也是件好事。」我試著安慰他：「可以徹底從頭來過。」沒有以前成功失敗的負累。其實他已算是很好，起碼醒來依然是個有錢人，有些醒來不知發生過什麼事，可是生活依然苦不堪言—妻兒要養，還得籌一大筆錢治病。

他點頭，又叫我說公司的情況，問了我幾個部門的具體工作。我問他累不累，不如多點休息。其實是我很累…他說很想知道，叫我快點開始：「最多我今晚叫母親弄鮑魚慰勞妳。」他的吩咐，即使沒鮑魚慰勞也得完成。

總裁日漸康復，精神一天比一天好。司機的喪禮也出席了，叫我盡力幫助遺下的孤兒寡婦，這是他第一件正式吩咐。其實就算他不說我也會，司機跟我挺熟，幾乎每次總裁要用車都是我負責聯絡，有時則會負責載我。他過世我挺難過。

喪禮是他第一次正式露面，很多公司員工都有出席，看到他精神不錯，步履平穩，說話清晰有條理，我相信有人開心有人傷心。之前即使董事長坐鎮，仍有人「恐怕」總裁不會回來，得定下長遠的「打算」。畢竟董事長年事已高，也沒在前線一段時間，董事和股東們都擔心後繼無人。

他這次露面粉碎了不少傳言，軍心進一步安定下來。傳媒也拍得他這次的照片，公眾和投資氣氛很正面。

那些好事之徒改了口風，說早就知道他會沒事。搞了一圈，權力還不是回到他手上來？

接下來的兩個月總裁雖然在家休養，但也陸續接觸公司的文件和報告。我向董事長匯報時他也會來聽，漸漸問我問題，也會跟董事長商量決策。然後他每星期都回來公司一、兩次，每次一、兩個小時，再慢慢增加。大半年以後，他就跟以往一樣，正常地回來公司上班了。

他比以往更勤力，大概因為沒有記憶，每天他都很早回來、很晚才回去，連帶我也得這樣…這些非正式上班時間他就在看文件和各項記錄。有些好事之徒和老鬼會有意無意說他不記得事情始末，有些只是想在口舌上贏，有些則還是別有用心，所以他很用功，不給他們機會。

我也要陪他一起看，因為他有很多問題，而我算是留得久的員工，知道很多事情。董事長也特意吩咐過我，要多點協助和照顧他，因為這段時間他最需要。

我每晚都為他泡咖啡，上班時間有茶水大姐工作，但過後則沒有，所以要我來。我們也一起吃外賣，以往偶然才會。

他通常不到凌晨十二時也不停下來，其實我很累…他在公司大廈的頂樓有個過萬尺複式的單位。有時他留得晚會接直接上去休息，第二天早上下來繼續上班；可憐我還要坐車回去…幸好他叫司機載我，但司機也辛苦。

我反而覺得我的人物老是盲腸炎
以後我會注意點，寫些別的病

可能大家比較忙，或者想看些其他類型的作品。我也會試試去創作一些不同的
我上一個故你有沒有看？

遲左入黎, 放低個正評先

(11)

不過見到他這麼努力和投入工作，我也很開心他應付得了。最初我也擔心他康復不過來。難道永遠都靠董事長嗎？萬一公司落在壞心眼的人手上就慘了。因此也盡力協助他。希望他和董事長識趣，年尾有所表示吧！

車禍發生將近一年，最初的大半年他都在休養，然後積極重投工作。公司變得比較忙，他對一些新計劃很有興趣，正研究開展。我覺得他比以前進取和更落力。

他沒再跟以前的朋友一起，例如以前的同學、一起玩樂的朋友，反而跟生意上的夥伴、合作公司、相關行業的人較多來往。他的層次變了，不再像以前是個哥兒，漸趨成熟，蛻變成一個成熟男人和生意人。有好有壞，人不可以一輩子都那麼孩子氣，沒成長過的樣子，但成長了的人自然就老謀深算，比較著重利益。

唯一沒變的，就是身邊美女如雲。

他本身已具吸引力，失過憶的經歷更叫人感興趣。很多美女跟他打第一句招呼就是：「嗨，我知道你不記得我，就讓我們重新認識過吧。」、「看我能不能喚醒你的記憶。」有些故意說他們之前認識，是戀人。他聽後很心動，想知道更多。事後他覺得有些挺有趣，但有些騙得他很離譜，叫他很生氣。回來跟我發牢騷。

我都靜靜聽他訴，不可回嘴，但心裏想其實對方的用意為何大家都心知肚明，這些事不是你情我願嗎？他一次一次在訴，但還是一次又一次上釣，顯然也樂在其中。

我都看慣了，他一直以來都是這樣，身邊沒女人反而奇怪。我覺得他雖然沒有記憶，但意識深處仍然一樣，所以做的事和作風跟以前沒很大分別。

他後來又交到女朋友了，跟以前一樣，叫我去代為訂花、訂餐廳、訂機票酒店，照料他和女友的大小事務。不過他算識趣，有時在外地也會買東西和零食送給我。雖然我比較寧願折現或加薪水，但總比什麼都沒有好。

也比較愛護我。有時他的女友很野蠻，對我發脾氣，他會叫她收斂和向我道歉，然後給我買些好吃的補償。有次她又發作，罵我沒把她要買的東西立即交到她手上，他叫她向我道歉，她反罵我只是秘書，是員工的話就該為老闆好好工作。他瞪著她：「妳說得對，但我才是她老闆，她來為『我』工作而已。」叫我不用聽她吩咐，氣得她的臉一下紅一下白。

他以前只會隨便說女友一、兩句，很寵她們。

不知是不是因為我算是最接近總裁的人，協助他工作和處理大小事情，他常常都謝謝我：「如果沒有五月，我沒可能這麼快重拾工作進度，生活也會一團糟。」

我很高興他終於清楚我的重要性！雖然說我薪金高福利好，工作量多和保持質素是應份的，但誰喜歡做影子員工？每個人都希望有人欣賞和謝謝。我當然希望他的謝謝不只在言語上，年尾記得識趣哦！我今年可不可以去杜拜旅行就看他給的花紅了！

多謝多謝
中秋節有沒有去玩？

無特別去玩, 只係收工早個晚飯同糖水就返屋企訓覺
始終個日都仲係要返工, 個人好累

第二日紅日都係去西貢吹下海風食個tea就返屋企, 年紀大左, 無咁多精力周圍去玩, 好多時情願早D返屋企坐下發下夢過日晨

(12)

年尾花紅怎麼樣我暫時不知道，只知道他送我很多零食和小玩意，都是些旅行紀念品、活動贊助商送的小禮物，但可不是那些用來派街坊的普通物品，因為是分開的。我這些是他特意去買的，例如用我名字砌成的沙畫瓶、刻了我名字的匙扣和皮包，還收過贊助商送的紀念版腕錶，我拿去賣，賣了過萬元！

有次他們吵架了，他一怒之下把本來買來送她的首飾套裝送了給我。我打開一看，相當漂亮！我正好要參加妹妹的婚禮，可以派上用場了。

我沒見過總裁真正去求女人回心轉意，或者求原諒的，因為完全用不著。以前就算他「氣」到女友，女友對他發脾氣，他也只是象徵式地逗她一下，叫她別生氣，她得些好意便回手。沒女人敢真正氣他，萬一真的反過來惹毛了他，他要分手怎麼辦？沒有女人會笨得冒這種險。反而女人會真的求他回心轉意和原諒，一哭二鬧三上吊的，還老是來煩我，因為他不接電話，都轉駁到我這裏來。之前對我兇巴巴的都低聲下氣，哭得死去活來的，但我也沒辦法。我雖然挺討厭那些氣燄很大的，但從沒有幸災樂禍或報復心態，是總裁叫我擋電話的，有什麼不滿找他好了。就算有闖上來公司的，總裁說直接請保安過來叫走就行。

不知怎的他這次交往的女友很勇敢，果真跟他吵，所以他把首飾送我；事後她後悔了，他不接受她道歉，就惱羞成怒，在公眾地方失控起來：「你就只記掛著你的秘書！什麼都送給她了！連陪我一起購物吃飯也提起她！這種醜八怪有什麼好？我有什麼地方比不上她？」周圍的人都嚇了一跳—這個女的居然在公眾地方跟總裁吵！這種事還真是頭一趟！

加上，是為了我而吵，實在不可思議。

我聽完挺不是味兒。你們吵架卻殃及池魚，還有我長得醜不是罪。我也是個女人，當著臉被人這樣踩，臉皮再厚也自尊心受損。

其實我有點想哭，像是被人無端摑了一巴掌，很難受，但我現在在老闆面前，在工作，再難受也得忍受。我是個很專業的秘書；不過無論做任何工作，哭都無法令人同情和接受，自己難看而已。

我知道總裁對下屬很好，但我不知道自己介入了他們的感情。

總裁真的發怒了，這個女人太不敬，這樣不吵大鬧已經令他顏面掃地。首飾是他買的，喜歡送誰便送誰：「還有五月是我的秘書，盡心盡力為我工作，我對她好一點有什麼錯？哪像妳只會吃喝玩樂購物，其餘什麼都不會做？難道要我對妳這種亂花錢的女人好嗎？」滿眼怒火地警告她不准再人身攻擊我、不道歉的話不准離開。

這個女的也不弱勢，尖著嗓子、瘋母雞般反擊著：「你居然拿我跟這種醜女比？輸給同級都算了—」大概是惱羞成怒到極點而嚴重失控。理性上我很同情她，但她的話真的傷害了我。

我也沒特別去玩
現在周圍都很多人

(13)

她潑婦地問總裁，不道歉的話又能拿他怎樣。她是不是入世未深？沒可能不知道這個男人有多厲害。

沒錯，此刻他是奈她不何。他叫我上車，讓她繼續罵和發瘋，表面上是她贏了，但自他上了座駕，真正的勝負便已經分出—從現在開始她沒可能再在有關他的圈子出現。恆久集團業務有多大、牽涉的行業有幾多，不用我多說了吧，還未算他的人面有多廣呢。

他向我道歉，我搖搖頭。其實這種事也不是第一次，只是這次最嚴重。

以前他不會向我道歉，只會跟那個女人分手，頂多可以放半天假，大概覺得只要我不再見到她便沒事。

我一再用妹妹的話安慰自己：「薪金包含了、薪金包含了…」

可能今次太過份，令我想起某些舊電影劇情：有些老闆身邊總有個樣子超級衰、只會唯唯諾諾地聽老闆的話、完成每個不管多爛和荒謬的吩咐、就算老闆再錯也會指鹿為馬的屁精。在人們眼中，我是不是也是種這樣的人？我只不過來上個班、賺份薪水！可是那些屁精也只是為保飯碗而已嘛。

妹妹的話今次起不了作用，我的眼淚控制不住流了下來。

總裁看到：「妳怎麼啦？」連忙拿紙巾給我擦。

我心裏挺怕，難過之餘也怕他辭退我。畢竟哭是很不專業的表現。

「實在很對不起…」他歉疚：「我以後都不會讓人這樣說妳。」叫我放幾天假休息。

我早退了，但第二天復工。有個重要的會議要開，臨時哪能找人頂替我？總裁開會不能沒秘書或助手。

我把首飾還給他。他明白地收回，並說我下個月請的假批准了，他額外多給我數天，如果我去旅行，他願意全數支付：「聽說妳想去杜拜。」說這次假期雖短，但我可以先挑最想去的地方先去，遲些他會到那邊出差，再帶我過去看看。那邊的聯營公司一定很樂意帶我們四處遊玩。

我說不是請假去玩，而是妹妹結婚：「本來想戴這套首飾…趁機省一筆…」

「是嗎？妳妹妹結婚，恭喜恭喜…」別說他不記得我有妹妹。就算記得，除了恭喜還可以說什麼？他跟我妹又不熟。

到我放假前一個星期，他叫我到辦公室去，拿出另外一套首飾送給我：「放心，今次不是轉贈的。」我不收，這套看起來更漂亮名貴，但他堅持：「我很希望妳能戴著出席婚宴。」說這是對我妹的祝賀。

既然如此，我就收下了。

雖然說更名貴漂亮，但它的設計更簡約，沒浮誇裝飾，都很恰到好處，感覺很玲瓏。它的線條很順滑優美，很有動感，造工仔細，配上閃石畫龍點睛。

我回家試戴了一下，發現挺好看，把我的脖子都拉長了，讓我看起來修長一些，而且它把焦點吸引住，人們就不會去留意我的雙下巴了。我挺喜歡。

我交代好工作便放假，幫忙打點婚禮。

古老傳統姐姐未結婚，妹妹不得先行。可是不知為何我妹跟我的外貌很不同(這挺幸運)，她自小便可愛得像個洋娃娃，長大後變成一個美人。現在她覓得如意郎君，我替她高興也來不及，怎會介意那些不明所以的傳統？她最好快點生個小孩，免得我媽老是在唸我們三姐妹就只剩我倆沒孫子讓她抱。

文呀

自由 還記得我嗎？
依加先見到你既新文

(14)

妹妹也叫我多交朋友，別老是只顧工作。我知道她想我交個男朋友，不一定要結婚，但至少有個伴，但我覺得沒那個需要。我很喜歡現在的工作，也不想因為悶、寂寞、「想有個伴」而交男朋友。照顧總裁已經很夠了，不想無端再找個男人來煩。彼此合得來就好，合不來真的會帶來很多煩惱，我比較喜歡逍遙自在。

婚禮很順利地舉行。我看著妹妹幸福地出嫁很開心。

很順利便去到晚宴。我戴著總裁送的首飾出席，見到的人無不讚美。妹妹看到叫我借來戴戴，我說她滿頸、滿手、滿身都是金器了，哪還戴得上？她是新娘子，還是戴金器好了。

晚宴尚未開始，我在宴會廳四處逛逛，偶然招呼來賓。

忽然門口有點吵，我過去看看。

「請問您有請柬嗎？…」聽到招待人員這樣問。

對方有些支吾：「…我是新娘姐姐的朋友…」

「雷先生，雖然如此，但您還是沒請柬…」

我一看，原來是總裁！他在這裏幹什麼？

我告訴招待人員我處理就行。我看了看總裁和隨行保鑣，當然保鑣是一貫的全黑西裝，而總裁依然帥氣，但看來打扮過—西裝比平常的好看。

我想了想，他今晚沒宴會、也沒有晚餐會議、甚至沒約會，他怎麼會在這裏？

看來不像來酒店餐廳吃晚飯，吃晚飯不用穿得這麼隆重。就算酒店的餐廳對服飾要求再高也用不著這樣。

他從西裝內袋給我拿了一個紅封包：「給妳妹妹的賀禮，祝她新婚快樂。」我多謝他，但這個用不著他親自送來，隨便叫個人，或者給我就好。這樣真叫我們家受不起！

他看到我吃驚到呆了：「不打算讓我進去見見新娘子嗎？」這我才回過神來，連忙請他進去。恆久集團的總裁大駕光臨我家小妹的婚宴，光榮之至！

雖然所有人都知道我在為他工作，但沒想過他會來、能見上一面！簡直是平民見王子！他走過之處，人們不是目瞪口呆，不曉得反應，就是連忙打招呼、搶著給他塞名片和介紹自己。

幾乎快搶了新人的風頭。

當然他們一點都不介意，這麼一個大人物光臨他們的婚宴，真可以說幾世修道。可知道很多政商名人邀請他去飲宴，他都不一定賞臉。不少請柬我都直接丟掉。

我妹見到他，幾乎激動得大叫，多失禮！他依然很風度翩翩，很從容地跟新人握手和道賀，並原諒他不請自來。

說起來我也奇怪，就算他在公在私都沒約會—本來他安排了跟女友約會，但現在分手了—也沒必要來，可以做的事情多著呢。例如回家陪父母吃飯、跟朋友品品酒、甚至找個臨時女伴也行—只要他一開口，不愁找不到。

出了啦

記得
你最近好嗎？
很歡迎你
我還有上一個故<<爸爸媽媽的愛情故事>>，希望你有時間去看看

抱歉我還沒有看，前陣子太忙了
就算是現在weekday也很忙，每天上完課還要做功課和習作，做完都累到直接昏睡，連上來看故事也沒有時間

這個故事看來總裁對秘書開始有興趣了

最近開始返工，少左時間上黎
一直都好鐘意你既文章
即刻去睇你上一個故

今次既總裁故幾好睇
不過，睇黎總裁以前對秘書好衰

用左三個鐘睇完你上一個故事
婷婷係一個好活潑既角色
好多場面都寫得好有畫面

(15)

我們請他到上座。除了新人和主人家，最尊貴的就是他了。

本來我坐在主家席，但他來了，作為他唯一認識的人，我就過去坐到他身旁。

家母見到他開心到幾乎暈倒。我跟他工作好一段時間，他們才第一次見面。他讚我媽高貴大方，風韻猶存，根本就沒見識過她罵人、為多付的一個幾毫怨一整天、黏在沙發上不願起來做飯的樣子！

婚宴開始了。雖然他想保持低調，請我們不要跟人說他來了，但場內有誰不知？但我們還是沒有刻意提起他。

我向他道歉，因為我們宴會的檔次不高，比起他去慣的差一截，食物飲品和招呼都很可能不合他胃口。

他完全不在意，吃了一口熟食：「我覺得很不錯哦。」其實一直以來他對食物的質素要求不算太高，是他的女友挑剔而已。他失憶前提過有段時間董事長完全不給他經濟支持，所以他要像普通留學生那樣半工讀。那段時間的伙食最差最可怕，只要沒那時的差，他基本上不會投訴。很多時候，甚至現在，他也會吃快餐店的外賣，叫我或者保鑣買回來，一邊吃一邊工作。

跟很多場合一樣，不少人圍過來跟他打招呼、介紹自己，希望他「關照」，也有很多女人螞蟻吃蜜糖般黏著他，坐在他旁邊、想要陪他出去拿食物，他都是禮貌地笑，由保鑣去擋。平常我只能在人們太過份的時候出聲，但我今晚不是他秘書，而是主人家，有責任去保護賓客和阻止騷擾行為。我請那些女的別妨礙我的客人享受婚宴。

餐點吃得七七八八，到了跳舞時間。先是由新人跳一支舞，隨後陸續有人加入。

又有很多女人請總裁跳舞，他都婉拒，說剛剛吃得很飽，想休息一會。

總裁跳舞跳得很好，這是很基本的社交禮儀。

我們一同看著舞池。

從來沒有人會請我跳舞，唸書時那些聖誕聯歡會、生日派對什麼的，也沒有人請我跳。有時候幾個女的自己出去跳，高興一下。

幾首歌曲後，不少人都跳過。總裁忽然轉身問我要不要跟他出去跳一支。

我有點錯愕，連忙推說不會跳。他應該很清楚，所以不用我跟他去參加商務晚宴。
「是時候要教教妳了。」他站起來向我伸手：「萬一真有機會要妳陪我出席什麼宴會怎麼辦？」我唯有起來跟他出去，再耍別彆的話就等於不給他面子。

他叫我放心，說會帶領我，我只要跟著他就行。

我心想說就容易，做就很難！什麼叫「跟著他就行」？

他一隻手拉著我的手，一隻手扶著我的腰，叫我搭著他的肩膀，然後帶領我轉圈。

我實很不習慣！都不知怎樣！整個人都硬了！我覺得自己像螃蟹！

不要緊啊，你隨時有空便去看
我也明白做學生很辛苦，隨時比上班還甚(還要沒錢... )
所以你要加油！

很多謝你支持 (所以我記得你的)
才用了三個小時便看完很厲害！
我也很喜歡婷婷，喜歡她為對爸爸媽媽那份愛；也喜歡裏面的場景

也多謝你喜歡今次這個故事
今次最特別的地方，是女主角不是美女...
總裁以前...也不是「衰」啦，只是比較冷淡
看他以後會變成怎樣

自由現時全職做作家？

好羨慕秘書既居所
用遊艇做屋企好特別
不過如果總裁會用黎招呼客人
咁好似無咩私人空間

(16)

「妳放鬆點。」他見我快要跌倒：「要相信我才行。」叫我要放鬆身體，感受音樂，相信他的帶領，因為他是我的舞伴，跌倒的話就會二人一起，說我現在是跟他跳舞，不是打架。

我深呼吸了一下，重新再擺好姿勢，聽著音樂的旋律，看著他，隨著他的帶領轉圈。

我不知道他的方向和下一步如何，但就是相信他，當他要轉變時都會輕輕用力提我一下，我跟著和配合他就行。我看著他的雙眼，什麼也不用想，就跟著音樂、跟著他，身體會自然動耶！

他知道我明白他的指示了，笑了起來。

原來跳舞這麼好玩！整個人很輕，像是在飛！

他的笑容給我很大信心。也許我跳得超難看，像笨拙的豬，還偶然會踩到他，但他都不介意，只要我樂在其中就好，所以我也沒去管別人的眼光。

他看著我：「妳戴這套首飾真好看。」

我說是他送那套。他得意地答：「我知道，我早知道它跟妳很配。」他的眼光一向很準，不得不讚歎。無論是選地皮、合作公司，看市場走勢還是看人，小至選杯子衣服首飾也沒差。即使失了憶也絲毫沒影響。

他歪著頭，有些不解：「為什麼大家都說妳長得不好看？其實妳也不差，今晚很漂亮。」

我答今晚而已，因為特意化了妝、換了禮服，還戴了一套精美的首飾！平常哪會這樣？我平常什麼模樣他都看到啦！

他說我該換換衣服的色系，太陰沉了，缺乏朝氣，年青女人穿到老太婆一樣，剪個新潮些的髮型，可以染一下增加層次，再化個淡妝，用比較粉系的，人看下去也精神點。

我聽完幾乎想笑…我已不是二八年華，真不敢想像那種少女活潑的打扮。換成那種模樣，他和董事會真不知還敢不敢再聘請我。我要代表公司，給人穩重、成熟和專業的感覺，所以得選深色系衣服和簡樸的髮型。

「我記得妳有服裝津貼哦。」他提醒我沒不買新衣的藉口。

他的腦袋不知是不是因為少了幾十年記憶，對現在的經歷特別記得。

一支舞很快便完了，我們又跳了另一支。

這晚總裁笑容很多，人也比平常輕鬆。可能我跟他工作關係較多，礙於身份不可以常常輕鬆地笑，說話態度和內容、舉止都挺嚴肅。

跳完舞，總裁表示要離開了，他明天還得上班。向新人一再祝賀和道別後，我送他出去。

婚宴完結後我還有幾天假期，是總裁特意給我的。因為時間太短不能去杜拜，我也不想去短線旅行。雖然總裁給我假期，但董事長在意外剛發生後，叫我暫時不要放長假和去旅行。總裁的情況未算十分穩定，在公在私可能都需要很大協助，我是跟他最久、打理他的事務最多的人，最好多留在他身邊。待他比較能掌握一切狀況時才補回給我。

對啊(所以請多多支持--多點來看 )，希望可以維持到

秘書的居所，其實我是見過有這麼一條船的！(當然不是親眼)
就是文中所提那種格局，還聲稱每個房間都有廁所！
不過我覺得，會不會很搖呢？ 住在海上，會不會超潮濕呢？
但是不是我住，我就在文中任性一下了
沒私隱嗎？不好意思，薪水包了... (其實呢，總裁和別人只會上上層開會，不會來下層的 )

不過開始秋涼，放假我已經計劃緊去郊遊下

咁會唔會出實體書？會既一定買黎支持

秘書大約幾歲？很難想像秘書既外型呢
好鐘意失憶後既總裁同秘書既互動

(17)

這幾天有點無聊，我想起總裁叫我試試換換打扮，就出去逛逛商場，花一下那些服裝津貼。

我很久沒這樣逛過了，都不知時下流行什麼服飾，看到那些新潮、標奇立異、花花碌碌的衣服很是不習慣…一直以來我都只會買女裝西服、黑或灰色的皮鞋，和一些居家休閒服。公司的女同事看時裝雜誌、聊化妝髮型的時候，我覺得很無聊，有這種空閒和心思不如好好工作。連份文件也打不好，遲些丟了工作，看她們還哪有能力再做這些無聊事。

加上我已不是青春少艾，穿不起這麼花俏和大膽的衣服；即使我還年輕，也有自知之明，何必東施效顰？

不過總裁的話在我心裏縈繞。他的眼光一向很準，看他送我的首飾就知道。我是不是該聽聽他呢？剛巧經過一個化妝品專櫃，推介新的口紅產品。專櫃小姐都親身使用，嘴唇呈現櫻花的淡粉紅，水嫩得像果凍，很好看！

我過去看，她們很熱情地招呼我。我問她們這是什麼產品，她們就拿給我看、教完全沒用過的我如何使用。我試塗在手背上，覺得很滋潤，但不想要誇張的色系和感覺，只想要淡淡的。她們都很熱心地替我選擇和教我，結果我買了一支。

她們順勢推銷同色系的其他化妝品，又眼影、胭脂、粉底什麼的，一來我一下子消化不了，二來想起總裁有些濃妝艷抹的女朋友，感覺很差…很多時候她們「吩咐」我去買化妝品，我總會買錯，叫她們不高興。我只買一支口紅就算了。

復工那天我塗了一下，嘴唇就像鋪了一層淡粉色的果凍，挺不習慣。其實就好像塗潤唇膏那麼平常，也沒有人留意我，但我就是在瞎緊張。雖然說我用服裝津貼買，但都挺貴，不好看都不知如何處置。

過了一個早上大家都很平常，沒特別留意我塗了口紅。看嘛，根本沒有人在意，我瞎緊張什麼！

上午總裁和我都很忙。我沒在幾天雖然有人暫代我的職務，但還有不少事情跟進。下午我終於跟他見面，有文件要簽、也做好幾份報表讓他過目。

文件他很快簽好還給我。我打的文件他一直很有信心。

「那個…多謝出席小妹的婚宴。真的令整場宴會生色不少。」我妹告訴我他送的賀禮很豐厚，讓他們夫婦可以豪遊歐洲渡蜜月。

總裁從文件抬頭，對我笑了一下說不用謝。那晚他玩得很開心。我很高興，一直以來都沒怎麼聽過他說參加婚宴很開心。即使是親戚朋友的婚宴，他能逃都逃，因為老是被人追問：「什麼時候輪到你？」、「上次那個女伴怎麼沒帶來？」都是董事長夫婦自己出席。

我們對望了一下。他的臉依然帶著淺笑。以前他不會對我那麼好笑容，可能因主僕有別吧，加上工作排山倒海，心思都在公事上，做得完都算了，哪有空閒笑不笑的？

去登高！ (小時候讀的課文就是說九月去登高 )
早前有人告訴我，在外國坐露營車去旅行，就是一輛很大的車，裏面有如一間小屋，什麼都有那種。聽到我羨慕得要死！

記得告訴我去過哪裏郊遊啊

我都很想！ 有消息再告訴大家 (多謝支持 ，你們來看我已很高興)

女人的年紀嘛...總是很難啟齒... ，只能說不是初出茅蘆那麼年青...太年青的人沒有工作經驗，這個總裁和董事局是不會聘請的；也絕對不是人們腦海中的美女

總裁失憶後，跟秘書的關係當然不同昔日了

(18)

「妳的嘴唇今天有像有點不同，變漂亮了。」他玩味地笑著看。

他看到了？他是今天第一個有反應的人！我超開心！評價很正面！

因為他這句話，我的心情爽了一天。工作都變得輕鬆了！我還早了完成工作呢！

我很喜歡這支口紅，一上班就拿出來塗。總裁會看著我笑，然後我就變得很開心，工作也變得順利。本來有個很難搞的企劃。客戶和合作公司都很難應付，但我塗著口紅去開會，竟然挺順利的，大家變得容易相處多了。它變成了我的吉祥物，只要塗上便能帶來幸運。

談得成大生意，總裁自然高興，人高興自然容易相處。

本年度的目標還早了三個月達成了。看來我今次杜拜之旅可以成行了！

我計算過，今年的花紅應該會比去年多一倍，因為除了那個很難搞的計劃順利執行，在總裁帶領下其他計劃也有成效。他用精準的眼光，在最適當的時機投資、和執行計劃，達至本利雙收。

我真的很開心。除了穩袋花紅，也證明總裁狀態日漸恢復。董事長應該會批准我放長假去旅行。自他發生意外後，我都沒去，真的很想好好玩一場。

尤其他交了現在的女朋友，我就做個沒停，快煩和累死了！

他的眼光很準，唯一是看女人就很強差人意。

雖然說窈窕淑女，君子好逑，他看得上眼的全都是首屈一指—但不只是外表，連壞脾氣也一樣。他幾乎每個女友「看」起來都非常吸引，但一相處下來就避之則吉。我很佩服他，居然可以結交到那麼多公主病病患！

也許他太受男人天性所支配—全是視覺享受先行，其餘什麼都不管，看到美女就情難自制了。

特別在他失憶後，看女人的眼光就更差了。很多女人都告訴他以前認識，又說會告訴他以前的事，聽得他很心動。幸好他沒意亂情迷失理知，惹來桃色風波，不然公司千年業蹟一朝喪。

他問我過他以前的感情事。我就算知道也不好說。

他以前跟很多女星、富商千金交往過，但公主病都沒現在這個女友嚴重。這個也是拜金名媛，以為跟他一夜春宵便做定了總裁夫人，當我們這些員工奴婢般指使。司機每次開完車回來都怨聲載道，卻只能忍氣吞聲。

其實這些女人我看得多，以為這樣便能綁住總裁？太小看他了。

繼上次那個女的敢跟總裁吵，這個女的更煩更可怕，直是變成了女王病。總裁是個事業心超重的男人，跟很多男人一樣，交往初期超級迷戀，但激情過後，加上工作繁重，熱情就會有點冷卻。這時女人就會狂疑心大發，或者不停撈好處，或者迫總裁結婚和承諾。

這個女人不停、不停、不停地打電話給他。他當然轉駁給我，結果我無時無刻都在響電話，最要命的是我是公司電話，有其他正經用途，不能關掉。我快被滋擾得想報警、或者向法院申請禁制令！又要求他報告行蹤、知道他跟什麼人來往、三餐吃什麼等等，快連用哪個牌子的衛生紙也要過問了。

(19)

我跟總裁說，他叫我先忍耐一下。他用錢解決她後就沒事。

但這個女的像幽靈，神出鬼沒的。她認識我們其中一家合作公司，居然可以借故上來我們辦公室，結果要加強保安才行。

她最擅長吵，什麼事都在吵、發生什麼事第二句就在吵。我很怕接到她的來電，耳朵活受罪。

她跟總裁說話也是用吵的。男人最怕潑婦和麻煩。可見她跟總裁的感情即將完蛋，可是她挽留的方法就是最不中用的—吵。

失憶後的總裁感情很脆弱，有些地方很容易動氣。有次他晚上十時打電話給我，叫我盡快把辦公室還原。我一點也聽不懂，回去一看，他整個辦公室不知是被搶過還是被大颱風掃過，亂得海嘯餘生那樣。一問才知他剛跟女友吵架，幾乎打起來，家裏亂成一片，然後他回來辦公室大肆破壞發洩。他家的管家堅叔告訴過我，只是我沒想到這麼嚴重。

那個女人有點手段，不是用錢就解決得掉，看來總裁得再想想其他辦法才行。以他的聰明才智，有點棘手，但不會難倒他。

對我來說，總裁的家和感情事是我最不了解的地方，因為他不准我涉及。我雖然管理他家裏傭工的更表和帳單，但除了客廳，沒到過其餘地方。我已經算是比較深入的那個，司機、公司其他員工、甚至董事都只能待在玄關旁的偏廳。

而他的感情事，當然輪不到我去多事。他難纏的女友，他最終都會用不知什麼方法解決掉(當然不是殺死她們)。

以往他都速戰速決甩掉女友，回復自由，今次也一樣，只是那個女的不死心，死纏爛打。

其實她/她們知不知道正是這種行徑加速戀情死亡和返魂無術？我覺得，總裁不是對每一個都無感情，有些是很有好感的，但她們就是這副德行，誰都怕了！

看著他和這些女人就像看愛情故事，或者是兩性相處教科書。有時是男的不好，但女的也好不到哪裏。我常藉此提醒妹妹，別做個討厭和愚蠢的女人，扼死自己的戀情和幸福。

至於我，還是做個好秘書好了…看到總裁和女友的愛情故事也夠飽了。

也許，就是因為跟著他，我才對愛情喪失信心。

單身對我來說很好，一連一個星期公眾長假期我可以清靜自由地渡過，不必硬性規定參加什麼家庭聚會、花時間去關心那個他的喜怒哀樂和衣食住行，搞得自己心裏一下樂一下苦的。像妹妹那樣要關心丈夫和他家裏的人。他們有他們的開心，我也有我的快樂，大家所嚮往的不同罷了。

這個假期天氣不怎麼好，我既不想去旅行也不想外出，就留在家中好好計劃一下夢寐以求的杜拜之旅。我買了很多旅遊書回來看，也上網查找資料，希望花紅跟我計算的差不多，那就可以成行了。

第二天假期下午的時候，門鈴忽然瘋狂地響了。

我很奇怪，從來沒急成這個樣子。我也沒約什麼人，速遞啊郵差啊都不是在放假嗎？

我都好想去杜拜見識下
成日聽人講個到d人好有錢
自由你都想去？

(20)

我過去一開門，就看到身穿休閒服的總裁，很焦急地推開門和我：「讓我進來避一避—」連忙關上門，急忙跑到船艙裏去。要不是知道他是恆久集團的總裁，還以為他給追債呢！

但身為總裁的他居然要這樣避真的聞所未聞！誰能叫他這麼狼狽和慌張？我們從來沒逃稅—只是合法避稅，也沒欠過錢，難道—他被人綁架，現在逃了出來？難怪只得他一人，保鑣司機什麼都沒有！

我也趕上去看：「總裁，你沒事嗎？」

他在船裏一個暗角，「殊」的叫我別作聲，不要讓人知道他在這裏。這裏面海，岸上那邊不會看到他。

他挺緊張，但不是害怕，而且他的名貴手錶、脖子上那條家傳粗金鍊和手機都在，應該不是被綁。

他告訴我無論誰來問，都一律答沒見過他，然後爬上通往上層的樓梯。

真是奇怪！

他會來開會和見客，但第一次來躲！其實嚴格來說這裏是我的私人地方，都不知歡不歡迎他才好。就是租客和主僕也不該這樣。

但他是我米飯班主…如果他不擾騷我，過一會就走的話便算了。

我返回客廳繼續上網，不一會外面就很吵，有個女人大叫：「雷，你出來！我知道你就在這裏！」是總裁的女友！怎麼放假也這麼近距離聽到她那可怕的聲音？

她在外面叫不停，像是大雷公，吵死人了！

總裁當然不會出來。

我忍無可忍，開了門，她一腳就踏進來，說早就知道他躲在這裏，要進來找人。我擋著她，完全不歡迎，告訴她這裏是我家，不許放肆。

她指著我，警告我別礙事：「我來找妳老闆，不是妳。」叫我別想藏起他，不然叫我好看。

我真的到極限了！本來大好假期都給破壞了！這個女人是他一眾女友之中最變態的，我是男人也第一個甩掉她！世上女人死光了也不要她！「妳憑什麼叫我好看？現在是妳擅闖民居、出言恐嚇，我可以光明正大地報警！看到時誰比較好看？這裏也是總裁其中一個物業，他是業主我是租客，他即使在也不用向妳交代！」

她被惹怒了，兩眼冒火，失控地狂罵，還想動手打我推我。總裁及時出來替我擋住：「夠了，妳這個瘋婆子—」說清楚他們之間已經完了，她再動手的話就會報警，告她傷人。

「你寧願選你的醜秘書也不選我？？」她歇斯底里。我又一次被人踩…到底你們出現感情問題，關我什麼事！

總裁也生氣了：「不准再說我的秘書醜！她雖然外表沒有妳們吸引，但跟她相處很舒服、很溫暖。妳們哪個能給我溫暖感？都要我不停付出、在我身上不停撈好處。金錢、美酒美食、漂亮的衣服和時間心思我都給妳了，現在沒拖沒欠，一刀兩斷了。」叫她識趣快點離開，別搞得更難看了，然後關上門。

當然想啦！
我超想試試用自動售賣機買金！

(21)

外面也變回安靜了。那個女人也是聰明人，知道他真有方法對付她，別迫虎到牆角，之前一直只是忍讓她。

我不知道後來怎麼了，因為我躲回房間裏。被兩個女人批評醜真的很傷心…又無端介入總裁的感情，我卻是什麼也沒做過！

一個好好的長假期就這樣被破壞了。

我躲到床上睡了一覺。旅遊書啊什麼都不想看了，本來買了菜打算好好做頓飯也沒心思了。

外面在下大雨，整個天空都黑色的，豆大的雨打得門窗啪啪作響，像是被機關槍掃射，本來平穩的船也微微搖晃，看來雨下得挺大。我盤算要不要叫人來把船駛到避風塘，以策安全。這條船其實可以應付一般風雨，但會搖的話就不是一般了。

我走到客廳，發現總裁在沙發上睡著了。我拍醒他，問他怎麼還沒走。他答吵完架有點累，也開始下雨，我又躲在房間沒出來：「妳沒事嗎？那個女人有沒有打傷妳？」我想他是有點擔心我，也有點—歉疚，所以沒走。

我搖頭答沒事。打身上的傷可以復原，但打在心上的傷則不知道…

他是失憶，不是傻了，該明白女人被批評為醜會有多心傷，所以他不敢正視我，加上我已被他的女友們評了兩次。

「五月—」他拉住我，想解釋什麼，但我不想聽…忽然船猛的晃了一下，我和他一個站不穩一同倒在沙發上—

我還倒在他身上，好不尷尬！從沒跟他如此接近過，連跳舞的時候也沒有！

我趕快起來，說不如找人過來接他回去，船要停到避風塘去。那邊比較遠，交通不方便。

他看看灰黑的天空，說風雨那麼大，不好叫司機過來，怕會危險，先叫人來把船駛到避風塘，待雨勢小一點才回去。

這樣也好，都紅色暴雨警告了，說不定待會便黑色，司機這樣過來很危險。

船夫住在附近，很快便過來開船了。避風塘那邊果然沒那麼惡劣，船較平穩了。

總裁問我有沒有東西吃，他一整天就是跟女友吵架和躲藏，沒吃過東西。

我看看鐘，剛折騰了一個下午，現在已經晚餐時間。本來我不想做飯，叫個薄餅算了，但避風塘這麼遠沒人會送，只好自己做飯。

我就隨便做個咖哩和沙律。

咖哩沒端出去總裁已流著口水看著：「好香！」好像餓壞了小狗，眼裏滿是期待。一端出去便幹掉兩大碗，不斷大叫好吃。本來我可以吃兩天的份量，他一餐已經幹掉。

「好飽！這咖哩真美味！」他連菜汁也舔得很乾淨。我想一定是超肚餓，所以一道這麼普通的菜也這麼欣賞。

(22)

吃完他很滿足和開心地半躺在沙發上，像飽足的小狗狗。我沒見過他這小孩模樣，沒想過平常英明神武的他可以是這樣。難怪我聽過董事長夫人說他吃飽後會像個小孩。

「五月的廚藝頂呱呱！」他向我豎起大姆指。我想他「飽」得「醉」了，平常他才沒這麼幼稚的舉動，就算讚人也只會很含蓄：「這個我很滿意，幹得不錯。」笑也不笑的。

我忽然想試試他：「我有雪糕。你吃不吃？」

他雙眼立即閃出光芒，流著口水向我撲來：「真的嗎？有什麼口味？」不等我拿，自己去翻凍箱了：「雙重巧克力味耶！」拿出來大口大地吃。我想起只得一個：「喂，那是我的！」我自己也捨不得吃！

他得意地向我舉起杯子，裏面只剩一半，然後以勝利姿態坐回沙發上繼續吃。

果然如我所料—他是個貪吃鬼！平時可能在辦公事要顧及形象，所以沒表露出來。

他用屁股在沙發上跳了兩下，再看看客廳四周：「這裏挺舒服…」問傢俬電器是不是全包的，我點頭；然後他又問他有沒有住過這裏，據我所知是沒有，他的物業房子和遊艇這麼多，要住也不住這種級數。

他說這裏很不錯，一來很大；二來穩如平地，不是很大風雨，不會覺得在船上。我還說景色超好，一拉開窗簾就看到無敵海景，而且設備跟陸上的樓房一樣好，電視互聯網手機統統接收清楚、廚房洗手間冷熱水來去自如，絕對不會因為是船而覺得絲毫不便。打掃維修和開船由總裁派人負責，租金也超便宜！我很喜歡這裏。

他看到我在茶几上放了好些杜拜的旅遊書：「果然想領花紅去杜拜。」逕自拿了一本翻開來看，問我為什麼想去。

「去見識一下富豪生活。」誰不知道杜拜的豪華？當然去要見識一下！我很想試試用自動售賣機買金呢！

他笑我年尾的花紅不夠做富豪，一晚酒店都幾萬美金了。我說不用住那種超富華酒店：「我一個人怎麼住六千幾呎？」但去看看沙漠中的飄雪樂園還可以。

「早知道妳那麼想去便派妳長駐在那邊。」他笑了。我們有個項目跟那邊合作，剛派了一組人過去長駐幾年。如果有需要，甚至會在那邊開設分公司。

我心裏涼了一截…我只是想去旅行而已，不想長住…

他看到我反白眼，笑了起來：「我哪裏捨得？妳走了的話誰替我處理在公在私那麼多事情？」我連忙附和。我也不想離開這麼好的房子，去到那麼遙遠又人生路不熟的地方生活和工作！

他叫我不要操心，之前提過幾次說在那邊出差會帶上我，叫合作的公司帶我們好好遊覽一番，費用可以報銷呢。

他順勢問我有沒有跟過他出差。自他失憶以來，都沒怎麼出過差和去遠的地方，頂多都是去附近的城市。

我覺得坐得露營車去旅行, 時間一定唔短, 因為個架車直頭係間迷你屋, 聽落真係好寫意
因為外國人肯洗錢(或者叫唔識儲錢), 佢地肯花幾個月至1年時間同屋企人一齊露營
係香港地呢D咁看重資產既地方, 除非你有錢到唔駛做都有錢自動入袋, 如果唔係呢D生活只係幻想先有

BTW, 一見到露營車, 緊會諗起打劫, 天災避難, 打喪屍個D情節

支持/
推

總裁變得幼稚左 但又可愛同平易近人左
沙漠中既飄雪樂園我第一次聽

(23)

我當然跟他出過差。他約一半的次數會帶上我，因為開會不能沒秘書，但如果只是考察、看進度就未必會帶。他問我辛不辛苦。都是工作，辛不辛苦也得做…如果不巧途中他生病就比較麻煩，要陪他去看醫生、給他拿藥、提醒他吃藥和戒口。他的工作就得由我負責，他會說要休息罷工。

有時要逗他準時吃難吃的藥，又要請他戒口，他會向我發脾氣，罵我像老媽嘮叨，但我還是要繼續老媽一樣提醒他…這些當然不能說出口。

他問我跟他出差遇過什麼最難忘的。我立即想起一件事，但猶疑要不要說…

「恕妳無罪，快說！」他很想聽。「是你叫我說的…」叫他別怪我。

有次在機場等上飛機的時候，他看見有對攣生嬰兒很可愛。他愛心大發，想要逗和抱人家，結果先是把人家弄哭，抱其中一個時，還被吐得一身都是！行李早就寄艙，也來不及換洗，結果只好一身嘔吐物上機。在機艙內沒人敢坐在他旁邊，我則毫無選擇地忍了十多個小時臭味、他的怨言，聽說全機人也忍受了好幾小時的嬰兒哭聲二重唱…那次經歷成了他的一則花邊新聞，結果他以後也不坐那家航空公司了。

「其實你一向跟小孩無緣，幹嗎去搞人家的嬰兒？…」我每次想起都覺得糗死了，早就提醒他看看就好，他卻不聽我勸去抱。

自此以後，他都不敢去理小孩了。

他一定不記得這件事，所以失憶也有好處，不過現在的他聽完也反白眼。

他不說出差了，叫我說別的。我問他想聽什麼，他叫我說說他的生活。我不明白他為什麼要問，意外已經是一年多前的事，他的生活和工作已大致回復正常，跟以前差不多。他答雖然知道都是見以前見過的人、做以前一直在做的事，但總覺得只是「知道」，不覺得是發生過，心裏很空洞。

雖然我處理他的私人事務，但參與的不多，例如我會替他買母親的生日禮物，但不會出席她的生日會，我對他私生活那面只是一知半解。我只會用一句話概括他：盡情工作、盡情享樂。工作有多拼，玩樂就有多拼，是另類的「生活平衡」，常要我替他瞞著父母去玩危險的體育活動，但自從意外後便沒再玩了。

我沒告訴他以前愛玩危險的體育活動，萬一他又蠢蠢欲動就真的罪過了。我知道他母親很擔心。現在他都只是看看書，做些普通運動，我覺得這樣很好，喜歡這樣的他。以前替他瞞的時候壓力多大。

我想起有些週年晚宴和聖誕聯歡會的影片，問他要不要看。那是他全年唯一跟我們這些員工最親近、我們最喜歡他的日子，最期待他送出的大獎。他出手很闊綽，並由他親自準備。每年大家都向我打探是什麼，但我真的不知道，那是唯一不經我準備的禮物。有名錶、鑽飾、十萬元的信用卡免付簽賬額、豪華旅遊、有年業績比預期好很多，他還送過房車！並說大家努力，再爭取到好成績，送房子也沒問題呢！當然啦，我們公司一年建那麼多樓房，送一個出來又有什麼所謂？所以我說，在恆久工作挺有前景的，起碼可以憧憬贏個房子回來。抽大獎的過程由總裁監督，保證人人有機會，沒有人會做手腳引致不公平，所以大至董事長、小至兼職工都有機會。

所以我要幻想一下 (不過我覺得，起初會挺好玩，但可能一、兩個星期便會覺得辛苦... )

為什麼一見到露營車會想起那些情節？ 因為要走難嗎？

多謝

可能真的撞傻了 (不過也可能只是性格改變了啦 )

杜拜其中一個富有的標誌就是建人工島，以及在沙漠裏弄些雪出來，好像讓人看到有錢，哪有什麼不可能？特意做些意想不到的事來炫耀
現在可能差了一點，剛剛開始有名的時候，是他媽的有錢，多到不知怎樣花那樣

同埋當你習慣左花花世界既生活, 你會覺得露營車既生活好沉悶
係啦~~好多外語片既情節都係躲係露營車入面避恐龍/怪獸/喪屍/大雨
我睇到上晒腦

(24)

那也是他唯一會放下平常嚴肅的形象，扮鬼扮馬跟大家打成一片。

他聚精會神地看著我放的聯歡會影片，不時對著扮相奇怪的自己大笑。那年他扮白雪公主，是我見過最醜最嚇人的，員工帶來的子女先是尖叫，後來卻很喜歡，一直圍住他。

去年他因為意外沒有出席，我們一改以往的作風，在董事長帶領下，公式化且安靜地吃了一頓自助餐。

我問他下次還會不會再裝扮。他就想扮什麼才好，問我有哪個造型他還沒扮過：「但我扮的話，妳要跟著扮。」我大叫不要！其實他提議過不只一次，我每次都拒絕！有次他扮野人，只穿草裙在場內轉，我哪敢跟他一起瘋？

我們曾經辦過投票，選出最想他打扮的造型。那年興起一齣美少女打怪獸的動畫，徇眾要求他扮成當中的主角，他還真叫我去訂相關的衣服和假髮，還向一個員工的小女兒借了變身器和權杖，一登場全場矚目。

他問我有沒有那次的影片，我當然保存了！他一看也大笑不已。他扮得很認真，記得他真的抽了一個下午去看那齣動畫，學唱那首主題曲和跳裏面的舞，晚宴時便跟小朋友一起跳那支舞。

他笑到眼淚都出來了，說當時勇氣真大，現在也許沒這種臉了。我說我們全部都在等他「復出」呢。

他問我有沒有抽到過大獎，我答暫時未有這麼幸運：「但在盼望今次！」叫他記得一如以往那麼闊綽。

他看完一連看了三年的影片，最後我們一起累到在沙發上睡著。

一醒來的時候已是上午九時，記得我們看到凌晨兩時許。

我不知道聯歡會的影片有什麼好看，但他就看得哈哈大笑，結果我也一起笑，笑了一晚。

他十時才起來，第一句便喊肚餓。

我叫他去梳洗一下，出來給他做早餐。

他本來想洗澡，但沒換洗衣物，我叫堅叔準備好讓司機拿來。

堅叔一見到我便問：「總裁在裏面？」我點頭；他遂說那個瘋婆子昨天就跟總裁在家裏大吵大鬧，又砸東西，家裏都快給砸垮了，現在正努力復原中。我告訴他那女人也來過吵，我和他一起歎氣…

他把衣服交給我，叫我好好照顧總裁：「他需要休息。」我明白，總裁喊過頭痛，向我要止痛藥。堅叔臨走前叫我有事和有需要都可以打給他，他會立即過來，但我說要是天氣不好就不用了。他又問我食物夠不夠。避風塘沒什麼東西買，他特意從家裏給我帶了些冷藏肉類、蔬菜和罐頭。

總裁梳洗好出來，我給他做了煎蛋香腸和吐司。我告訴他衣服是堅叔帶來的，他點頭，喝了一口咖啡。

他又讚我的早餐好吃。我說這麼簡單的東西誰不會做？加上他沒選擇，猜他會自己做嗎？對著女友他尚且會。

你看說的片種我都沒怎麼看過... ，因為很怕...

本來我挺響往去試露營車，但現在用心想想，覺得會很辛苦... ，可能還是不要了...

有錢就是任性
除左杜拜 你仲有邊到想去？

(25)

吃完他過去客廳打開窗簾，看到外面有很多船。雖然沒下雨，但天色不怎麼好，說不定隨時會像昨天那樣。

我問他要不要叫司機來接他回家。他說暫時不想回去：「不歡迎我留下？」我說不是…「你別做公事便行…我在放假呢…」他唯一會來這裏的原因就是公事，但要是他向我要文件來看，或者約人來談工作，我會很掃興。

他一口答應我：「我們就不做公事。」問我平常放假會做什麼。

我答沒什麼特別…基本上我挺悶蛋的…都是睡懶覺、看看書、上上網…再不然就是出去隨便逛逛。平常工作已很累，我都想休息一下，也得準備他隨傳隨到。

我最近在追看一齣大熱的韓劇，打算這個趁假期看完。

他奇怪：「好看嗎？」全城熱爆，他無理由不知，但當然不屑看。從來追劇集都是無聊女生主婦才會有時間和興趣做的事，他的品味當然是看好萊塢的大製作。

本來我也沒特別興趣，但我媽和姐妹都極力推薦，追個天昏地暗，不做飯、不洗澡、不睡覺，每天就守在電視機前，我就看看了。我不算很迷，但也想知道劇情發展。

他說陪我一起看，了解一下女生喜歡的東西。

「就是那個男星嗎？」不久之前我們有個企劃要拍廣告，想找一個當紅明星，這齣劇的男主角是我們其中一個人選，但最終我們選了別人。

看了一會他覺得無聊，劇情好像很緊張，但稍為思考一下便會發現不合理的，只是一堆「俊男美女」演著一個煽情的戲碼，一會兒這個失戀、一會兒那個被騙、一會兒又有個患絕症。

他笑我們只不過為看俊男。

我反問他看俊男有什麼不好？難道去看個又胖又醜又老的阿伯嗎？「你們這些男人也只喜歡美女。只要外表好便迷得你們昏昏沉的，過後才知道一身是禍。」他不就是個最佳例子嗎？

他瞪大眼看著我，我居然敢這樣頂撞他，但想罵卻罵不出。這次他的確為女人惹來了麻煩—至少他為此坐在這裏。雖然後果不算很嚴重，但牽連到好幾個人，董事長知道一定不高興。

雖然他年紀不算大，但已到了適婚年齡，也該收心養性，老是這樣換女伴怎麼行？不少商場老手都說感情穩定才是成熟的表現，讓人信任。

他推說還沒找到對的人而已，每一次都以為是真命天女，但每次都失望。

原來他的眼光都有失準的時候…

我也知道他不是每一次都在玩，但就如他所說，都不是對的人；不過有些女人的用心很明顯啦！

董事長夫人也給他介紹過不少，但以他的性格，是不會喜歡父母介紹的，一來覺得老土；二來覺得都是安排的，才不要受這些約束。

他繼續陪我看劇，雖然覺得很無聊，似乎挺想待在這裏，看到不合理的情節便會在笑。

人家任性得起，真有點奈他不何...

我想去的地方多的是 (最想當然是環遊世界 )
去看看別國的風土人情總是好的，會有很多得著
不過呢...雖然我說過想坐露營車，但其實我不喜歡做背包客 ，要遊的話，我只是想「豪遊」。如果要很塞酸、吃又沒得吃、買又沒得買，像走難那樣，我寧願不去
你又有沒有地方想去？

但總係覺得背包客比較可以接近當地既風土人情
我想去法國普羅旺斯，風景好似好靚

(26)

我沒去管合不合理。其實我並沒思考過，只是想找點工作以外的事做放鬆心情。他太精明，所以很快和輕易地看到有問題。其實不合理也好呀，劇本來就是假的，給人逃離一下現實。現實這麼痛苦。

不過這齣劇也夠痛苦，女主角不但被人騙了很多錢，現在喜歡的人還死掉了，真叫人傷心…我妹說首播時看到哭了一天，我記得當時公司的氣氛也憂憂愁愁的，大部份女同事無心工作，意志消沉，彷彿身邊人死掉，可見韓劇的魅力和影響力。

我當時沒看，還覺得她們很傻，但自己看的時候，多少也被感染到，流了幾滴眼淚。

總裁見我在擦眼淚先是笑我，但聽著女主角在太平間嚎哭大叫，我覺得挺心痛，紙巾也花了好幾張。

「五月妳的感情真豐富。」他擁了擁我肩膀。要是變成女主角那樣，誰都想哭！

接下來她的悽慘經歷還沒完，她辛苦開的店沒了、欠屋租被房東迫遷、連相依為命的小狗也走丟了！實在太不幸了！那個編劇就不能做做好心嗎？幹嗎給她創造這麼多不幸！

這都是韓劇一貫氣氛，很「賺人熱淚」。

總裁不停給我遞上紙巾，安慰我說那是假的、又說女主角的好日子快將到來。

我不停抹著眼淚鼻涕追看，不是因為好看，而是知道她的結局會很好—公司的女同事談論了很久—所以看不到不甘心。不看她的好結局，之前所看的悽慘都不是白捱了嗎？我還有幾天時間！

總裁似乎怕女人哭，不斷安慰我：「看嘛！她找到新房子了，比之前的更大更便宜！」、「她的店關了才可以專心發長海外市場。」、「她的狗原來被另一個俊男撿到呢！」吃飯時間他還給我做飯做甜品，叫我不要哭。

他的廚藝當然一流，不然怎麼追女生？

只是沒想過他會做給我吃。

沒上級為下屬做菜。上次董事長夫人是燉給他吃，「順道」給我而已。

我們看了一整天，終於看到大結局，當然是很美好—女主角跟後來相識的俊男結成連理、事業發展得很成功，人生幸福美滿。起初總裁喊悶，但後來陪我看了五、六個小時，沒怨言之餘還安慰我，最後女主角得到幸福：「看，早就叫妳不用哭了。」看著我笑。

我居然發現—他一直摟著我的肩、我也一直靠在他的臂彎裏！

從不知什麼時候開始我們就變成這樣—

電視傳來悠揚的結婚音樂和浪漫的畫面，我和總裁看著對方動也不動…

比我們跳舞和跌倒在沙發時更加擁近—

這個時候、這種氣氛，就似女主角跟情人一起的時候—

他吻了下來！總裁他吻了下來！我感覺到！

你也可以這樣說 ，但我很怕很辛苦 。我很怕沒好東西吃、沒好的洗手間，沒好的地方睡、和多人的地方 (基本上是很嬌生慣養啦... )

法國普羅旺斯有薰衣草田，喜歡薰衣草便會很開心。但其實日本也有這種花田。

如果天氣可以不冷的話，我心想去看北極光(但無可能不冷啦 )

(27)

我看著他雙眼，他眼裏有我。

我不知道接下來發生什麼事，只知道他眼裏—

有我。

我醒來發現自己在睡房的床上。

床邊沒人，房內也沒人。

看來我做了夢，夢見總裁，和他的一雙眼…

原來一切都是夢，是我太自作多情了。

也可能是工作得太累，做夢都看到老闆了，也可能是受那齣韓劇結局的氣氛影響。我年尾一定要向董事局申請放假去旅行，好好散散心和玩樂，否則怎麼對得起自己一直辛勤工作？

我坐起來伸了個大懶腰。總裁會看上我？癡人說夢！看上我的工作能力我倒會承認。

沒錯，我喜歡總裁。但我的喜歡不是那種「喜歡」，只是上司和下屬那種。我才不會跟著不喜歡的老闆做事，但無非份之想。我有自知之明。

起來吧，假期還有幾天，我不想浪費掉。假期完結之後要做進度表、也要替總裁寫電郵召集各級經理開會等等，很忙呢。

我開洗手間的門想進去，冷不防先開了有人出來。我和對方都叫了一聲。

原來總裁在裏面正要出來！他只穿了一條短褲。

「嚇死我…」他用我的毛巾擦頭髮：「沒想到妳會那麼早起床…」問我除了粉紅色的浴袍，還有沒有別的顏色，因為他不想穿粉紅色。

我才沒想到他會這麼早！還用我的浴室！其餘的幾個房間都有浴室，客廳也有，為什麼他要用我這個？

他指指我的床，說從這裏起來，當然選最近那個來用，問是不是吵醒我了。

那…那…我的不是夢了？

「妳的臉好紅！還很燙。」他見我呆住了，轉過來看我：「妳發燒了？」

我抬頭，又看見他的雙眼有我的倒影，立即縮回來不看他。

他笑了起來：「妳害羞？」

我連忙否認：「我幹過什麼事要害羞了？」手在空中亂撥。我光明正大嘛！幹嗎要害羞？

我轉進浴室，看到總裁昨天穿的衣服丟在污衣藍裏，跟我的衣服一起。

我拿去問他是不是要洗。他很順口地答要，然後大模大樣地坐在房間裏的小沙發喊肚餓，把這裏當成自己家了。

我叫他自己去做早餐：「昨天都是你做給我吃的呀。」他答因為我都在哭，然後過來在我耳邊說：「妳做得比較好吃，我很想再吃。」每一次只要他告訴我「他想」，我都會心軟答應，無論他的要求多難多無理。他早就吃定我這點；加上叫老闆去做早餐也不合理。

我說梳洗好才給他做。

(28)

我蒸了些中式點心，加上香濃熱茶。

總裁吃著說有時也得陪父母去茶樓飲茶，是其中一件苦差，因為要聽兩老碎碎唸—唸他老是換女伴啦、老是不回家喝湯啦、老是吊兒郎當不結婚啦…我覺得他們都唸對了，但想像得到他們坐在一起，兩老在唸，他無奈而痛苦地被迫聽著，心裏也在唸什麼時候完結，這情景挺好笑的。

他見我偷偷在笑，先是問我笑什麼，後來想到會是我腦海中的畫面，生氣了：「老闆受苦，秘書卻在幸災樂禍！信不信我年尾不准妳放假，看妳怎麼去杜拜？」

我說他今年不放我的假，就會累積到來年。我沒所謂，但假如我一下子放很多天，他就要另找人手頂替我，其他人未必能達到他的要求和清楚他的心意，辛苦的是他而已。

他無奈地搖頭，歎怪不得以前的太監擁有這麼大的權力，連皇帝也沒辦法。我說首先我不是太監，二來也從來沒他們那種權力：「說到底，還是皇上您比較重要。」集團需要他帶領指揮，我只是個輔助的小角色。太監可以有很多，但皇帝從來只得一個。

他給我逗笑了，說我真會說話。

不懂說話怎麼在職場和這種大人物面前生存？他們這種人最是口不對心，口裏說不介意，卻是最小器的。再者事實上我也沒實權、不是最重要。

他問我今天會做什麼。我沒想過電視劇會那麼快看完，沒什麼特別計劃。

他吃完踱過去客廳那邊，看到我放在電視櫃機上小時候的照片：「原來妳小時候長這樣！」

「小時候誰不是冬菇頭？」這可是當時女生最流行的髮型！有些男孩也剪呢！因為最簡單，一般媽媽都能剪，省卻一筆小孩剪髮費用。

他順勢叫我講小時候的事。

這人真是奇怪，自己的都不記得了，還要去知道別人的。

他說想比較一下。我說當然大不同！不然現在我當總裁啦！

他坐下來低著頭說，現在的「記憶」都是別人告訴他的，他覺得亦真亦假：「剛回到家裏休養時，很多親戚到來，不停在我面前說自己是誰，跟我有什麼關係，聽到我都暈了…到了一個地部我很懷疑…」常會問自己「我是誰、我是誰？」

我覺得，他很痛苦。這痛苦不可以隨便跟人說，起碼不能在董事局和公司。

我唯有說過去了就隨它過去好了：「最重要的是，你是你父母的兒子，我們的總裁，我的老闆。」其他的不重要。

我說跟他工作很快樂，可以的話不想轉工。

「不覺得我兇惡、難服侍嗎？」他笑了。

「難啊。」我直言：「但薪高福利好，上哪裏找？」他的臉立即拉長了。

「雖然老闆難服侍，但未致於變態。」告訴他我妹的老闆很恐怖，相比之下他好多了：「加上我想跟聰明的人工作，自己也聰明點。」這點無可否認。他雖然失了憶，但智慧無減。

佢地上左床?!!!!!
唔準搞秘書呀

應該無嘅，一齊瞓姐

(29)

我也覺得失憶後的他比較親切和關注別人，以前不曾問我的過去和生活，過年過節也只是象徵式問候一下。

本來我小時候的照片不輕易讓人看，就破例給他看一次吧。

其實我來自很普通的基層家庭，不知是上天公平、還是人們說的「不漂亮的人就埋首讀書」，我的成績從小便很出眾。

我真沒花時間在打扮和拍拖上，可能身邊有個太強勁的對比—就是我妹，早就知道自己不是那種人，別做些不適合自己的事。

我沒很多照片，都不想拍，是迫不得已才跟家人一起拍，或者拍畢業照。

總裁很喜歡看我跟姐妹的生活照。我們一起去快餐店、到公園玩、在路邊吃雪糕等，都是他沒經歷、甚至說沒法經歷的生活。他都是到家裏的花園去玩、請名廚回家做菜、包下整家雪糕店吃甜品。雖然聽得我牙癢癢，但想像得到他的悲哀。他沒法做普通人理所當然的事，從小到大都活在公眾眼中和父親的光環下。即使只是在路上跌倒了一下，也會被人加入無限想像和解讀，搞不好影響整市經濟。

他也沒兄弟姐妹。他說母親告訴他，有段時間他一直吵著要弟弟。雖然後來她真的有了第二個孩子，但出生不久便夭折，從此也不敢再生了。

他問我有姐妹的生活是怎樣的。我想也沒想：「哎，煩死了！」老是在搶、什麼都搶！衣服、玩具、糖果等等，無論幾多也不夠！一下子就沒了！慢一點也不行。

他看著我笑，明白我口裏說煩，但心裏是快樂的。

他叫我改天帶他回家作客，感受一下這種氣氛；我說他試過一次保證後悔。

「上次婚禮我也見過她們，才沒那麼恐怖。」他說我誇張。我說那天大家都從內到外裝扮過，原形是徹頭徹尾不同。「那就要見識見識了。」他很感興趣：「有妳這麼可怕嗎？」

這傢伙！我可怕的話就不會讓他進來躲！

「本來想給你做幾道母親的拿手小菜嚐嚐，現在不做了！」告訴他可怕的人不做菜，他立刻改口，說我是全世界最好最溫柔的秘書，讚得我起雞皮…叫他快點住口，我午飯時給他做就是。他即時跳起來歡呼。

午飯時我就給他了些家裏常吃的菜式，都是腐乳炒通菜、鹹蛋蒸肉餅、煎荷包蛋等。他說他父親間中也會吃這些，說習慣了一直以來的口味：「他未發跡時就是吃這些，有很濃的情意結。小時候還沒那麼多肉類呢，都是腐乳鹹蛋下飯，簡簡單單便一餐。」不過總裁不喜歡醃製的食物的味道，覺得很難聞，也感覺寒酸。

我白他一眼：「普通人家全都是吃這些啦。」像他那樣不是神戶牛柳，便是波士頓龍蝦，再不然來點鵝肝魚子醬嗎？

我這裏沒那些貴價食材，他吃不吃悉隨尊便，就像我媽對不吃飯的小孩，才不會又哄又逗又追又餵。有人不吃的話皆大歡喜，大家可以多分一點。

這個...大家自由想像啦
(但多謝大家這麼保護秘書 )

好睇啊

(30)

他就只是說了這麼一句，但把菜都乖乖吃掉。

「妳這些好像比家裏的好吃。」他這樣說。我說信不信我告訴董事長夫人，說他損她廚藝不好，因為他家的家常菜都是董事長夫人做的。

「妳會嗎？」他賊笑起來，提醒我除了年尾花紅，還有年度表現獎金、來年薪酬調整等也掌握在他手中。

真拿他沒辦法，誰叫他是老闆？

吃完飯也沒什麼特別事幹，我們就隨意玩遊戲機、看些無聊電影、或者睡個懶覺。我的生活沒他那麼多姿多采，又打球、開跑車兜風、去什麼俱樂部喝酒消遣。本來以為他一、兩天便受不了會走，但他就跟著我隨隨意意、悠悠閒閒地過了這個長假期。

假期的最後一晚他才叫人把船駛回碼頭，再叫司機接他回家。

「那我們明天在辦公室見了。」他開了門，司機在外面等；我請他路上小心。

他忽然關上門，拉我到他跟前，一下吻下來，嚇得我有點措手不及…他吻了我足足有五分鐘才放手。

他又重新開門，我聽到他低吟了一句：「這個假期真快樂，可以的話真不想走…」又忽然抬起頭對我笑說：「明天見。」就走出去上了車。

晚上我有點睡不安，這假期發生的事、還有他最後的話和吻…讓我打了腎上腺素那樣…

不知道他所為為何，讓沒有感情生活的我，不知如何是好…

我只是勉強合了一下眼。

我知道自己很多餘，根本沒需要有所期待，是自作多情罷了，但心裏就是躁動不安。

早上起來一照鏡—有對黑眼圈呢…我又不會化妝，無法遮掩，難看死了。

我梳洗換衣服，拿好公事包出門，司機的車依舊準時出現。

我有點遲疑地走過去。我狀態這麼差，讓總裁看見可不好。我有點希望總裁今天睡過頭，沒在車裏，但天不從人願，他精神奕奕地坐在車裏看著早報。

我邊上車邊向他道早安。

他只留意報上的財經新聞，問我今天的行程，還有之前交代的工作進度如何。

我精神不好，反應有點慢，不像以往快速而肯定地回答他，翻了好一會記事本還未找到，到找到已是幾分鐘之後。

他從報上轉頭過來：「妳不舒服？」

我連忙搖頭，一直以來我都沒怎麼請過病假。這份工作沒什麼病假不病假的。

他輕嘆了一口氣：「今天跟政府官員的會議妳不用參加了。我找人替妳。」叫我回去休息，並吩咐司機待會他在公司樓下下車後載我回家。

我連忙請他不要，告訴他我沒事，不會影響工作。總裁很在意跟官員的會議，我不可以缺席。但他不聽，叫我回去。

我很難過！難過到想哭！如果我不能工作，在他、公司和董事會眼中，我就沒價值了！

多謝
(你的名字很可愛！ )

lmlmlm

嘻嘻！ 謝謝你
我睇緊你之前d故
都好好睇啊～
我要做你的小粉絲啊～

面對愛情 女強人都突然變小女人

我來報到了

(31)

我回到家哭了很久，不知道怎麼辦！

都是他的吻惹禍！害我心裏亂作一團！

從小我都不會太在意外表不佳，總覺得人各有長處，在外貌方面我怎麼追也沒用，不如好好發揮自己的優點，但今次終於有了怨言—像我這樣的人不該涉及感情！我不知道為什麼總裁要吻我！不知道為什麼他要留在我這裏過夜！

我洗了個熱水澡，再迫自己好好睡一覺，決不可再像今天出狀況！我是個很專業稱職的秘書！是為總裁和董事會工作！沒其他目的！

可是一閉上眼便回憶起總裁陪我追劇、安慰我別哭、一起吃家常小菜、玩遊戲機、說無聊笑話…還有他躺在我身邊呼呼地睡懶覺的情景。

他躺著看著我微笑，我看到他眼中—有我。

我告訴自己別再多想，快點睡覺！

睡到不知什麼時候，我被門鈴吵醒了。本來一點也不想起來開門，但響聲不斷，吵到不得不起來。

對了，大概到了月中檢查維修的日子。這船唯一的缺點就是每月都得檢查維修，始終很多機件、也浸在海裏。幸好這些業主都會派人來做，不用我操心。

我一開門，立即大叫並關上門！是總裁！

我這披頭散髮，還穿著睡衣的模樣怎麼見人！尤其是他！趕快、趕快換回套裝！但我丟到什麼地方去了？…就算沒有也不能穿睡衣！

他在外面拍門大叫，叫我更不知所措。我終於抓了一套休閒服出來穿好給他開門。

我開門請他進來。他邊進來邊問我發生什麼事了，搞這麼久才讓他進來。

我問他是不是約了人來開會：「我這就去準備。」想轉上上層甲板。他在飯桌上放下了一些水果和一束很小的花，叫住我：「誰說我來開會了？」

我問他否則怎麼會來。他很理所當然地看我：「來看妳需要理由嗎？」問我有沒有事，休息過後身體有沒有好一點。

我很受寵若驚，連忙客套回應：「總裁有心…」

他看著我一臉奇怪：「現在不是上班時間，妳不用對我那麼客套。」「但你始終是總裁，我的上司…」

他對我皺起眉，看得出不滿。

我不知如何是好…任何時間我都怕他這種表情。公司裏誰都怕，因為搞不好就會令他發脾氣。

他沉住氣不發作，問我要不要去看醫生、再放一天病假。我揮手說不用。

他點點頭，拿起桌上一個橙到廚房切開叫我吃。

我愣住了—他第一次給我切水果！他見我不吃，先是問我，然後「吩咐」我吃。我就機械人那樣吃掉了。

我覺得做夢那樣…

他歎了口氣，叫我明天可以才上班，不用勉強。我點點頭。

多謝多謝多謝

很多謝你哦
希望你會喜歡我以前的故事

會哦！

歡迎！

各位，萬聖節快樂！
有沒有扮鬼扮馬出去玩呢？

話說我今晚，出去吃完飯，吃完最後那杯雪糕，肚子痛到不得了！
最慘的是已經上了車... ，真是不知下不下車好...
然後下了車還要走一段路才回到家
真是很難忘的經歷

不過很感恩的是，忽然我坐那輛小巴改了走捷徑，然後一連都四、五個綠燈！多神奇！所以快了回家！

各位，要玩得開心點哦！

睇左相約在書店1同2
都好好睇啊嗚呀

(32)

第二天我照常起來工作，睡了一天，黑眼圈消失了，精神也比較好。

我提醒自己，不能再像昨天，做不到事的人總裁不會留在身邊和公司。他看上的是我的工作能力，不是別的。

這天他沒有跟我同車，司機說他陪母親吃早餐，遲一點才回來。我心裏暗暗叫好，可以把昨天的進度追回來。

我回到公司把口紅拿出來塗，希望會帶來好運。

總裁遲了一個半小時才回來。今天沒有重要的會議和事情，所以才陪母親吧。

他回來的時候見到我：「五月，妳沒事啦？」

我向他客套地微笑：「託總裁的福，沒事了。」

他向我笑，問我要之前交代過的報告書。幸好我在他回來前完成了。他看了一下，讚我做得不錯。聽到這些我很開心，果然在工作上受讚賞才是叫我最開心的。

下午五時許我拿文件讓他簽，他簽完問我：「五月妳今天下班後有沒有空？」

我心裏馬上冷了一截。通常他這樣問都是有又大又難又趕的事要我做…本來以為今天可以準時下班…

有時真想騙他答沒有…但他是我老闆，我也清楚這份工作的性質，所以都如實回答：「有。…」

他頭也不抬，邊寫著文件說：「今晚訂家餐廳吃飯。」

別以為只是打個電話。他這樣問很多時都是叫我去排名廚的餐廳。那些都得一早預約，他就是想我去碰碰運氣，看可不可以說說情，或者看有沒有客人臨時取銷預約。

我問他想去哪家，他居然答我：「妳喜歡哪家便哪家。」

從沒聽過這個答案！叫我怎麼辦？

我試著引導他：「有沒有想吃菜系？或者想去哪家酒店、哪個廚師？」

他開始不耐煩：「不是說隨妳喜歡嗎？」討厭再說或作多餘解釋。

我也不敢再問這方面：「那預約幾人？什麼時間？」

「就二人。」他繼續寫文件：「妳下班後便過去。」擺手叫我出去，要打電話給銀行地區副總裁。

他這些答案完全叫我摸不著頭腦！什麼「我喜歡」、「我下班」？關我什麼事？現在帶我去嗎？

我真挺不知所措。他這樣是不是隱藏著什麼？我覺得很危險！通常說「隨妳便」的都是假話，才不是真的隨我意思！我猶疑著選海鮮餐廳還是選牛排餐廳。以前他總會說清楚點，或者遷就女友的喜好。他的女友們是挑剔，但仍有些基礎可循。現在什麼指示也沒有！

我思考了很久，決定選牛排餐廳。這個比較廣為人接受，不吃牛排也有其他肉類可吃。

我預約了一家高級扒房，供應優質扒類和特製手工啤酒，那他無論帶男還是帶女去也沒問題了。我發個電郵和手機短訊通知他。

真的嗎？多謝支持
有人以為2是1的延續，但其實是兩個不同的故事

文....唔夠呀

岩岩睇埋緣來小時候
我覺得全部都好好睇啊～
睇左呢3個故
最鐘意相約在書店2既設定！

(33)

六時剛過，我這天的工作都做完了，差不多可以下班了。今天可以準時下班！

這時總裁從房間出來，見我在收拾手袋：「妳可以走了？」叫我等等：「我上完洗手間便行。」便走到洗手間。

我在他背後洩了一大口氣，忽然又有什麼事要做？怎麼不早點拿出來！準時下班的夢碎了！

有時真想捏死他！但他回來了，不可以表露絲毫不滿。我不停跟自己說：「薪水包含了…薪水包含了…」

他叫我等他一下，我等判刑那樣。希望不要這麼難…九時前能做完就好…

他拿了公事包出來，關上房燈，步向電梯，見我仍坐著不動：「妳還不來？」我立刻跟上去，一起走進電梯。

我記得他今晚沒飯局和晚宴，不然也不會訂桌吃飯，但就算有也應該跟我無關，他都不會帶我去，而他基本上都不會約人在這種時間辦公事或談生意，除非是「直落」—即是時間延長了，無理由談到一半結束嘛。因此這樣實在很奇怪。

我們上了車，司機早知道餐廳在哪，我交代過。

車子直奔餐廳，我忍不住問總裁：「你是不是該去接一下朋友？…」難道他帶司機去吃嗎？

他反問我接什麼朋友。

難道他一個人訂張二人桌吃飯？雖然沒有說不能，但超奇怪！

他看到我的表情，知道我在想什麼，有點生氣：「我跟妳去吃飯呀！不然怎麼會問妳有沒有空、叫妳選餐廳？」說第一次知道自己的秘書那麼笨。

這個我真的猜不到！商務飯局我跟他去過很多，私下的是第一次…我完全沒想過他會約我去吃飯。

「還以為妳喜歡吃牛排才選。」他氣到有點啼笑皆非：「原來完全誤會了。」問我要不要換家餐廳。

我低著頭說吃牛排也不錯，這家餐廳主打扒類肉食，很是有名。

餐廳已按我早前的吩咐安排了廂房，我們進去坐下。總裁叫我隨便點菜，我點了西冷牛排套餐，他則點了烤豬肋骨配香腸，配黑啤酒。

他問我喝不喝啤酒，我答他我不喝酒。

他問我有沒有來過此餐廳，我搖頭，一來一個人不會來，二來這裏消費有點貴，雖然我薪水不錯，但沒有很特別值得慶祝的事也不會來這種地方，朋友不會贊成的。

他又問了我不同的問題，都是他問我答，直到菜來了，我一言不發、端端莊莊地吃。

「妳別那麼拘謹好不好？」他快受不了的樣子：「現在不是辦公時間、吃商務午餐！」

我嚇了一下，那我該怎麼辦？

「之前在妳家也不是這個樣子…」他氣敗地喝湯：「有沒有男人約過妳吃飯？妳都開會的樣子嗎？」

首先說句多謝
相2是有點不同啦
我也很喜歡
你看得很快哦，這就看完3個了
你找到我其他故事嗎？

秘書:以後你不用來我的家避難了
即秒

搵到啊
岩岩睇埋那年暑假

自由可唔可以po多次你個網站條link?
好想重睇相約在書店

(34)

我生硬地搖頭。不知怎的，聽到他這樣罵我，我有點想哭…以往我做得多錯、他多生氣，甚至說我工作能力超低，氣到說要炒掉我，我都沒那麼想哭。

我沒跟男人約會過又如何？

坐在面前的是總裁、我的老闆！可以嬉皮笑臉嗎？我很怕，怕得餐具也掉到地上、湯也打翻了。

「妳放鬆點…」他見我這樣又氣不出來了，叫我跟他一起深呼吸：「我們一起吃個飯而已…上司可以請下屬吃飯對不對？我們在增進感情，加強溝通和了解，從而提升妳對公司的忠誠度和歸屬感，也為我建立親切的形象…」

我重新坐好，他叫侍應再拿一碗餐湯過來。喝著他又問我身體如何。我答：「託總裁的福，都沒事了。」他翻了一下白眼。

我又說錯什麼了？

他深呼吸了一下，問我妹妹現在如何，是不是渡過蜜月回來，去了什麼地方玩。我告訴他他們去歐洲看教堂，差點想多謝他的厚禮，不然他們也不能「豪遊」，但這樣道明很失禮…還是不說了。

他立即說了幾個著名的教堂，問我有沒有去過。我說去過，但因為跟旅行團，都只是走馬看花，不夠妹妹看得過癮。

「不過我記得歐洲的食物都不怎麼好吃…」我嘟著嘴，不知是不是參加的旅行團太便宜，所有在旅遊節目介紹過的美食見都沒見過，完全不同樣子。

「但我在德國真有吃到豬手。」他說德國真的有豬手、香腸和好啤酒。說起豬手我也喜歡吃！他問我怎麼不點，隨即點了一隻，跟我一起分。

我說我不吃皮，他說他最喜歡，那就各取所需，吃得很滋味。

飽餐一頓後他有幾分醉意，但他酒量不錯，才幾杯大啤酒難不到他。

他送我回家，下車前我謝謝他請我吃飯。他拉住我，我嚇了一下，想起他之前那個令我第二天不舒服的五分鐘長吻…

他頓了好幾分鐘才開口：「記得明天向營業部經理拿報告，那傢伙拖了一段時間了…」笑容有點生硬。我也生硬地把手抽回，生硬地對他笑笑便下車。

我不禁想如果他再吻我怎麼辦。

這段時間有點忙，集團投得一個電訊項目的十年經營權。雖然電訊項目不是什麼新鮮範疇，但總裁銳意發展資訊科技，是大勢所趨，所以他很在意，監督得很緊。

他好幾個月都沒交女朋友，真不像他的性格。他是個著重「工作生活平衡」的人。

也許真的太忙吧。那個電訊項目投資額不少，董事會都有微言，做不出好成績也難以在股東大會交代。

一個星期六的時候，他約了兩個外判商和工程部經理來我家開會。我準備好飲品茶點，問總裁我需不需要列席。

你真的很勤力呢，多謝支持
我不知道你在哪個平台看到我的舊作，但我很誠意邀請你到我的個人網站去看看，看什麼呢？就是看「場景設計」啦
有些故事我是會畫(其實是「砌」啦)有關的場景。我明白文字的其中一個魅力是不同人對同一句句子有不同的揣釋，所以每個人所看到和感受到的都不同，但我總希望自己的故事以不同形態出現，而場景就是其中一種。
你可以看看，我腦中的場景跟你想像的相不相同

以下是我的個人網址

去到找貼堂台>場景台
direct link 是
也有我其他作品，例如漫畫

不是hard sell，但如果有興趣，請去看看

正有此意哦

多謝支持

(35)

他答不是正式會議，只是想聽聽進度，會自己做筆記。大家都沒穿西裝，氣氛比較放鬆，所以不會有很重要的內容，純粹他想要員工報告一下。

在我家開會，我不用做秘書的話便當招待，給他們倒倒茶，遞一下糕點。雖然說是非正式會議，但經理和外判商也必恭必敬的。

他們只在上午開了兩小時會議，總裁聽見進度良好很滿意，放他們回去。我也慶幸不用花掉下午。

不過總裁並沒有回去，說已經午飯時間，叫我做點吃的。

我問他下午沒約？他說預想要開到下午，但現在不用。

但通常他都會「放監」那樣，趕快去玩，一刻也不留。

他叫我快點做飯：「餓死了。」說我現在問題真多。

我問他吃什麼，他問我星期六下午通常吃什麼。我答就隨便吃些三文治，或者即食麵，休息日想休息，不搞那麼多。

他答要三文治，才不吃即食麵。

本來我打算做鹹牛肉蛋治，但他在後面大叫：「要公司三文治！」那我即是沒選擇了…我覺得他的要求跟失憶前一樣多，深層潛意識根本沒改變。

我還做了烘底的。他吃三文治一定要烘底。既然深層潛意識沒改，口味也一定一樣。

我們就坐在飯廳一起了吃了。我給自己泡了茶，他則是咖啡。

他喝飽吃醉，很是滿足：「五月的廚藝真好。」

我說他的女友們也不遑多樣，不然如何釣金龜婿？他說那些不同：「沒有家的味道。」

我說他想找家的味道，該多點回家吃飯，董事長夫人一定很願意帶給他。

他啐了我一聲：「誰要自投羅網聽她老人家嘮叨？老是叫我快結婚、快給她孫子抱，都煩死了！」叫我千萬別學她：「我不想要兩個母親。」

總裁看來很強很硬，但也有怕的人和事，我暗暗偷笑。他看到叫我不准笑，叫我快點拿遊戲機出來，上次困在第二十六關破不了，今次一定得成功。

我說那只是個遊戲，他居然在意那麼久。他以如熱火的眼神和堅定的語氣對我說不甘心，誓要今天內破關，否則不回去，簡直像投地或是投項目那樣勢在必得，不容許有他以外的勝利者。

但那只是個遊戲…

「妳知不知我今天為什麼來這裏？」教訓我那樣：「就是為破關！」

不是來開會嗎？

「否則回公司開也行，幹嗎來妳這兒？」他道理大條。

不過今天全辦公室滅蟲兼洗地氈…行政部不是發了電郵給全體員工收拾好個人物品、臨走前把椅子放到桌上、還有沒必要別回去嗎？我也特意提醒過他。

我想他已經被破關蒙閉，什麼都不記得了。我還是拿遊戲機來招呼他好了。

我替他開了機，他雄心壯志地坐下來，就像坐在談判桌或拍賣廳內，認真得沒話說。

(36)

集團能這麼蓬勃地發展，也因為他如此強大的拼勁吧。不過星期六他可否休息休息？

他就聚精會神地跟遊戲中的對手和怪獸開戰。我偶然看看他，然後去做自己的事。鐘點女傭來打掃他很機靈地舉高雙腿讓她掃，但心思從沒離開過電視螢幕。

他勢如破竹那樣殺到第二十六關，就困住了，陷入苦戰。

他咬緊牙努力應戰，一副「不到功成誓不休」的樣子。男人對遊戲機的熱情對女人來說真的難以理解，那只不過是個遊戲，全部都是假的，何必這麼認真？贏了又沒實質獎賞。

他瞄到我在吃薯片，大叫：「我又吃！」張大嘴巴叫我放一塊到他口中：「肚子餓了。」又叫我餵他幾塊。我說我放一包在茶几上，他自己拿，他大叫不要，說沒空沒有手拿，正值緊張關頭；到我喝果汁時又叫我餵他。

我說給他拿包新的，他說不用，一口含著我這包的飲管啜起來，又回到螢幕努力戰鬥。

我呆住了—這是我喝過的…我們不是間接地吻了嗎？

雖然我們不是沒接過吻…

我的心又亂了…

晚餐我把飯炒焦了，太心神恍惚了，但他照吃無誤，沒人和事可以阻礙他破關。

果然這第二十六關很難破，他戰了大半天，令我要回房間才可看電視，又間歇地叫我餵零食飲品。要不是上廁所非得自己來不可，他也不願離開沙發。

真想叫他別再玩…但看他為父報仇那種眼神，我不好打擾他了…

到晚上十一時還在努力，我欣賞他堅毅的意志，可是我要睡了，他看著螢幕向我點頭，算是道了晚安。

過了不知多久，我覺得有人進房，在我旁邊倒下來。我亮起床頭燈，凌晨兩點，他在我另一半床睡得像頭豬。

「喂，你得先洗澡！…」他這樣髒兮兮便睡上來！我推又踢他，他都賴死不下床，還枕著我的大腿睡！

「妳看我多棒…破關了耶…」口香糖那樣黏著我不放！

臭總裁！

這傢伙真的很煩！我從來不知總裁是這麼煩的！他整晚就黏著我唸：「妳看我多棒…破關了耶…」、「快點讚讚我…」原來他會做開口夢。我受不了：「得啦得啦，知道你厲害了…」他會哈哈地笑。

不知以前是不是也會黏著女友做開口夢：「妳看我多棒…我投得那塊地，賺幾十億了…」

我真想一棒打昏他！

天亮了我要起床，他摟著枕頭當作是我：「妳看我多棒…」又說我身體軟綿綿：「很好抱…」

放開秘書呀 !!垃圾player

(37)

間接說我肉很多！

雖然我承認，但被說得那麼白不好受。

我找出他上次留下的衣服。他起來的時候一定要他去洗澡。我可受不了有個髒人在家裏走來走去。

他睡到下午，在我預計之中。

他起來我迫他去洗澡後，他大講勇猛破關的經過，連吃飯時也口沫橫飛。雖然我沒興趣，但不忍打斷講到眉飛色舞的他。

我聽了一天！到晚上九時那偉大的經歷終於完結了。

董事長主持會議時也很冗長。人們—連總裁也說他年紀大了，難免會重重複複，很多話說。我希望總裁只此一次，不要變成董事長那樣。聽那麼久的話其實很辛苦。

不過我想男人都很喜歡訴說自己的成功。

「喂，我這麼棒，妳不讚讚我嗎？」也喜歡別人認同。我的小外甥也常常說這句話。

「得啦，知道你夠厲害了…」這句話我從昨晚開始已說了幾百次，什麼感覺也沒了…

他生氣地說我沒半點誠意。我真想問他如果一句話說了幾百次，那還不叫做誠意？到第幾百次還可以有什麼感覺？

「我要獎勵！」他小孩子那樣鬧起來，跟我那小外甥一模一樣。

我問他要什麼，他一下拉我過去吻上—

我幾乎呼吸不了，推開他：「放手啦—」但他不管。

鬧鐘響時已是早上七時，要起來上班。

他也醒了，叫我打給堅叔，讓司機拿套西裝過來讓他換，並叫我梳洗好先出門，他過一會再叫司機來接，會替我鎖門。

司機問我：「總裁昨晚在妳家？」

我點頭，拉起一個微笑：「他前天開完會有點不舒服，所以留下休息。」只好這樣說，上車去上班。

過了一個小時他也回來了。

不久之後他叫我進房，把門匙還給我。

我挺不好意思，接門匙時不敢看他和接觸他的手。

他感覺到我的不自然：「五月，妳沒事嗎？」

我趕緊搖頭，萬一他又叫我回家休息怎麼辦？

我說我出去工作了，他叫住我，問過兩天要不要陪他吃飯。他有位名廚朋友剛開了分店，邀請他去吃。

我說不要了。其實我這樣跟他單獨約會很危險，被記者拍到就糟糕了。之前已有這種危機，我有個當雜誌編輯的老朋友打來，問我是不是在跟自己的老闆發展地下情，原來她有個下屬拍到總裁上次在我家渡長假期，見那個女人在吵、總裁在維護我、然後好幾天都沒出來，是宗爆炸性的大新聞：總裁、女友與秘書的三角戀，他為秘書而怒撇女友等。我當然連忙否認，說那個物業是他的，他只是以業主的身份來看看維修的情形，不巧被女友誤會了。本來他們已陷分手邊緣，這事只是導火線。她聽完完全相信我：「總裁怎麼會看上妳？」遂著我小心點，幸好今次被她截到。下次要是別的記者就沒那麼幸運了。

(多謝你這麼愛護秘書)

(38)

雖然我感謝她幫和提醒我，但被活生生貶沒有吸引力，也不好受…

不過我真的要小心點，不能為自己和總裁惹來什麼緋聞，這對我、他、公司的形象都不好，尤其我外表不討好、又是他比較近身的人物，想像得到傳媒會寫得很難聽，我可不想受這種屈辱。

我要跟總裁保持距離，只在公事上接觸。

下午時他打電話出來，說下個星期要跟他到一個發展中國家出差，其中一位地區副總裁在報告中提出一個正洽談收購的礦藏，他想要去看看。

我寫下他給予的資料，立即著手去安排。

很久都沒跟他出差了去那麼遠的地方了。自他失憶以來，他去的地方都不遠，也沒帶上我。

我們長途跋涉，終於到了那個發展中國家，可是到礦坑還有很遠。本來那國家的道路系統已很落後，要到山區路更不好走，一路上都顛顛簸簸的。

總裁從上機已在工作，不停跟副總談礦坑和企劃的種種，爭取時間，因為有別的工作不會久留。

我們坐了半天車，坐到除了想暈便沒別的感覺，來到一個陌生的世界，這裏沒幾個人會英語，都得靠翻譯溝通。

大夥一下車，便去實地了解礦坑的種種，首先見了負責人、工人判頭、總工程師和實驗室總管，又去看工人開挖的情形和各處的環境。

工地的路一點也不好走，天氣又熱，是當地人才能適應！

我走得很辛苦，也落後了。總裁吩咐：「找人照顧我秘書。」叫人扶著我走，別讓我跌倒。

我反而擔心他。雖然說他體能不錯，但怕他意外後沒以前那麼強壯。

我們邊走邊聽負責人解說，拿著地形圖研究。總裁初步挺滿意，看來具潛力，至於值不值得買下還靠很多數據和分析決定。

我第一個感覺也不差，只是真的很熱…又沙塵滾滾，水喝多少也不夠…

我又熱又喝又餓，其他男人都沒很大反應。總裁就像玩遊戲機破關時那樣專注和堅毅。他一向很重視工作，這給他源源的能量。

烈日當空，我腿一軟便倒下，曬到快口吐白沫。記得很久以前我出差去看一個海上鑽油台，那天風高浪急，幾乎把在坐的大船沖走！多怕像鐵達尼號那樣沉掉，永葬海底！身邊九成的人都以為我這份工作很好做，薪高福利好、老闆年輕英俊又年輕有為、辦公大樓可算是全市最頂級、出入的都是高級地方、見的都是名流人物、每天就是打扮得美美去見老闆，可是誰又會知道箇中的辛酸？

總裁見我倒在他腳邊大驚，連忙叫人扶起我。負責人說我大概中暑了，不如先到辦公室休息。總裁同意，叫人立即抬我過去，礦坑什麼的也不再看了。

秘書感情方面有啲遲鈍

(39)

所謂的辦公室其實就是由兩個貨櫃改裝的。雖然沒冷氣，但是全個工地唯一一個比較像樣的遮陰地方，其他地方都只是一個篷。

他們讓我躺在幾張椅子上，開大了風扇，但吹出來的風是熱的，像一股死死的蒸氣；又給我餵水，但我邊喝邊吐，曬都胃都反了。

我覺得自己像快被烤熟的乳豬，全身發滾。總裁不停問我覺得怎樣，我都無力回答。

最後他決定今天到此為止，先回酒店。酒店環境始終比較好。

我給抬上房間。酒店只是三星級，但有冷氣！我躺在床上，感受到陣陣涼風，而不是股股蒸氣，漸漸覺得舒服和涼快了。

可是很累，頭又痛又暈。

總裁坐在床邊不安地看著我，我向他道歉。

他搖頭：「妳不舒服，我不想。」說不如早點回去，本來想叫醫生來看看，但信不過這裏的醫生。

我擔心他只是察看了幾個小時，沒清楚礦藏情況，影響投資決定。他答交給副總裁詳察，要他寫份完整的報告。

可是我不想因為我一個人而影響工作，說我今天好好休息，遲點才決定。總裁說這樣也好，但一切以我身體為先。

他想要我的手提電腦，好把資料複製到他那台。我坐起來，得先給他整理一下；他連忙叫我不用：「我自己來…」我說反正想起來喝水，他把水遞過來：「好好喝、慢慢喝…」叫我不用著急。

我打趣叫他別害怕，公司的醫療福利完善，今次也有買出差保險：「有什麼事我也不會控告你。」不用把我照顧得那麼細緻。

他拍了我的頭一下：「就怕妳告我嗎？我不照顧妳，誰會？」我又見到他眼裏—有我—的倒影。

我們坐在床上，靠得很近，近得感覺到他的呼吸。

我本來已有點暈，在這樣的氣氛下更暈…當他靠得更近時，我想起我的編輯老朋友提醒過我的話，立時清醒來過來，錯開身避開他。

「我來輸入開機密碼…」我拿起手提電腦擋著，隔開我和他二人。

他唯有默默地看著我開機。

開啟後我打開相應的資料夾，開始整理剛才的資料。總裁笑也不笑：「不用了。」取走電腦，說會自己做，叫我休息，坐到書桌那邊。

我說要整理一下他才會做得暢順，他睥住我：「都說不用了。妳快點休息。萬一妳再有事我怎麼向公司交代？就讓人說連秘書也照顧不了？」坐下來安靜工作。

他生氣了…但又有什麼辦法？

我躺下來，只聽到他打字傳來的單調聲音，心裏只有一絲絲無奈…不想人家說他飢渴得連外貌不揚的秘書也不放過。

也許是不好意思吧

(40)

我很相信「你的外表如何，你的戀愛路也如何」—我這樣的外表沒資格談戀愛，也自知配不起這麼優秀的人。反正早知道會失敗收場，幹嗎要開始？

我就在這片單調落寞的打字聲中睡著。我和總裁明明只相距幾尺，卻是隔很遠似的。

睡醒後我感覺好多了，只是胸口悶悶的。剛剛可能真的曬得太厲害了。

還對著電腦的總裁知道我醒了，問我肚子餓不餓，說訂了餐，就等我醒來送上。

整天我都沒怎麼吃過，也該吃吃東西了。

總裁的是一盤看似咖哩的飯，泥土色的，看到有菜有肉，但感覺很一般；而我的是濃湯配麵包。他說本來想給我吃點粥，但這裏沒粥供應，只好似濃湯代替，吃得下的話可以加點麵包。

食物賣相不怎麼討喜，但在這種發展中國家可以有什麼要求？說不定這是這裏最好的餐點了。

我吃了幾口，味道不怎麼好…甚至可以說很怪…像是薯仔湯的質感，但有股花…和洗潔精味…大概那股香料味很吃不消。

我很好奇總裁的會是怎樣的味道。他那坨醬汁越看越令人反胃…但他照吃可也，沒什麼反應。

我再吃了幾口，忍不住「嘩」的吐了出來！連我自己也料不到！

「五月，妳怎麼啦？」總裁慌張地起來看我，又拿水又拿紙巾給我。

我簡直覺得自己在吃超濃味的洗潔精！香料多得令人害怕。

他拿起電話，打給副總，叫他立即給我們訂機票，明天一早回去。

副總為難地說現在已經很晚，來不及訂明早的機票，最快是下午，但總裁不理，對著電話叫：「我秘書先是昏倒，現在吐得不像人形！你無論如何都得訂到！」叫他與其在推找藉口，不如快點去辦。就算要搶也得搶到兩張回來。

我躺在床上，肚子很難受，胃部像是反轉再反轉那樣，吐完也不舒服…人家說的「洗胃」是不是這樣？其實我是不是真的吃下洗潔精，給「洗胃」了？

我出差多次，都沒試過這麼慘。有次去俄羅斯天氣冷極了，出差到回來都嚴重感冒，也沒今次慘。

很辛苦！最討厭嘔吐了！

他坐在床邊向我道歉說把我帶來這麼辛苦的地方。我在被窩中哭了起來，寧願他罵我，料不到他會向我道歉。我覺得自己變得沒用又脆弱。

我叫他不要待在我的房間中，我的嘔吐物又臭又髒。他不肯：「誰照顧妳？」我慣了一個人生活，可以照顧自己，不必靠任何人。他直說不可以，因為我是病人。

「我不想惹來什麼誤會…」雖然不知道這麼老遠的地方有沒有記者。

我們都沒有作聲，房間靜得像空氣凝住了一樣，很久才聽到開門和走出去的腳步聲。

第二天我和他一早便坐飛機回去，不知道副總是怎麼得到機票的，但總裁說過搶也得搶回來嘛。

總裁快啲主動出擊追五月啦

(41)

總裁叫堅叔帶我去看醫生，醫生說我輕微中暑和水土不服，休息一下便沒事。總裁叫我放幾天假。

我說休息一天便夠。出差回來我和他都有單據要報銷，要填些表格和寫出差報告，副總也應該有資料從那邊傳回來要讓總裁看，這麼忙哪能休息多天？

但總裁叫我不必掛心，擔心自己就夠，其他事會找人處理。

我想再開口，他打斷我：「總之這幾天妳不可以在辦公室和公司內聯網出現。」頭幾天還叫堅叔來，確定我在休息！復工前還向醫生確認過我是不是完全康復。

不過回到公司聽到傳言說，我在出差生病期間，總裁總是守在我身邊，叫我挺尷尬。大家只是竊竊私語，未敢太張揚和過份，始終涉及總裁。

我不想、真的不想，說總裁選個這麼其貌不揚的女人，而我則癩蝦毛想吃天鵝肉。

董事會也知道我生病的事和傳聞，在開例會的時候問起：「聽說總裁很緊張出差時生病的妳？」語氣態度都像在開玩笑，但我一點也笑不出。

總裁也以說笑口吻：「自己人當然緊張。」董事們也清楚我負責他很多公和私事，叫我要好好保重：「看總裁多關心妳。」叫我很汗顏…

我現在都不太想—或者說不敢跟總裁有太多面對面接觸，人言可畏。雖然現在很輕微，但到嚴重就是控制不了的時候。

總裁也感覺到。我們除了公事，相對無言。

氣氛總是尷尷尬尬的…做起事來都不順暢。

有天我看到一個內部空缺，是子公司一個行政管理崗位，我挺有興趣，條件也符合，於是向總裁申請，說是時候接觸一下秘書以以外的工作了。

我本來以為自己會一輩子當他的秘書，打也不會走，原來不然。

他瞪起眼看了我很久，挺吃驚的表情，最後才說會考慮一下，叫我出去。

不知道總裁考慮得怎麼樣，畢竟要找人頂替我有點難度。我跟了他超過五年，對他在公在私的需要和習慣了瞭如指掌，還經歷過他失憶這麼嚴重的事。就算找到適合人選，交接過渡、他跟新人磨合也需要時間和努力。

其實我不是非走不可，只是不想這麼尷尬。他對我好我知道，但不該有非份之想。

他這麼聰明，完全理解我的感受和立場。對不同女人他有不同態度，知道跟我不是鬧著玩，所以想小心處理。

我想，他也不知如何是好。

工作依然忙碌，上次那個礦藏我不知道進展如何，因為總裁另派人跟進。他和我的焦點又回到先前投得那個電訊項目上。

這個系統會跟人造衛星互相聯繫，運用頂尖的科技提升質素。我們會跟一家商用航天科技公司合作，還投放資金給他們研究。

五月唔好調離總裁身邊阿

(42)

我們到他們的實驗室開會，並看看他們的設備，真大開眼界。裏面就是科幻電影那種很多古靈精怪的儀器、很有未來感覺的地方。我們看到工作人員專業地操作價值過百萬的儀器，記錄和研究又多又長又複雜的數據，相當仔細和認真。

總裁非常滿意，認為他們大有可為，很值得投資。

他們說除了有最精密和高級的儀器，還有最優秀的人才，這樣才相得益彰，隨即向我們介紹負責項目的其中一位科學家。

一個高眺的長髮美女推門進來。雖然身穿端莊實驗袍，但仍掩蓋不了時髦亮麗的感覺。

她禮貌地向我們打招呼。

總裁一看到她的臉：「妳不是雪蜜？」失了憶的總裁居然記得她？

她也一看：「你不是雷嗎？所有人都說你車禍失了憶耶！」

原來他們是中學同學。總裁休養時看過相簿，知道有這麼一個同學；後來在一次晚宴遇過，但沒打招呼。

總裁特別記得她的原因是：「妳小時候男孩子一個，現在長成如此美女了。」說她每張照片都是「男仔頭」，跟男同學—當然包括總裁—一起踢球、釣魚等。董事長夫人還說她曾經跟總裁打架，而且打贏了。

我沒看過幾張那些照片，依稀印象中她體格跟普通孩子差不多，當然比男子孩瘦一點，但居然可以打贏他。

她臉紅了：「這麼久的事還提來幹什麼？」還問他可以記得這麼清楚，是不是真失憶了。總裁笑說只是從別人口中聽回來，真的什麼都不記了，當然包括自己打輸那段。

她也抖出他以前的糗事，例如埋起不及格的試卷、一起踏單車只有他撞牆、打球會使詐等，聽到他臉都青了—這些他當然全無記憶，今次是第一次聽。

他們坐下來，說著以前的事。他講聽回來的往事，她會回應，說有些是真的，假的則說：「誰告訴你的？都歪曲了。」說起兒時的事，她很懷緬、他則很有興趣。本來來開會，「認識」一下這位項目的要員，結果成了他們的敍舊會面，說了一大堆往事，到最最後才問她怎麼會在這裏工作。

原來她本來在太空總署工作，去年才給高薪挖角到這公司來。

談到興起，總裁手機響了我，我代聽，是董事長打來的。他接過電話，說在合作的科技公司遇上雪蜜。董事長也記得她：「那個打贏過你的『男仔頭』！」她沒介意，反而笑起來，拿過電話打招呼；邀請她到府吃飯敍舊，董事長一句：「就今晚吧。」定下來了。

總裁掛線後搖頭：「家父總是這樣，興之所至便請人，都不問人有沒有空。」她說不要緊，反而早該去看望他老人家。從美國回來都沒見過老朋友和長輩。

到下班時間了，總裁跟雪蜜回家吃飯，叫我可以下班了。

我目送他們上車，再攔的士回家。

他和雪蜜見面好像很開心，大概因為有人告訴他以前的事，加上這是他的舊同學，說的都是真事，不像那些釣男人的女人般騙他。

看看遲些會如何

(43)

第二天他上班的時候也笑容滿臉。

他們常因工作而見面，有時是他到實驗室，有時則是她和團隊來我們公司。別看她一個小妮子，對理科、數學、天文科技很在行，開會時準備充足，對總裁的提問能確切地回應，很少人能做到她這麼清晰；脾氣也很和善，如果我遇到不懂的地方去請教她，她都有問必答，也給我很多有用的資料寫報告，反而是太專門我搞不懂…她就叫我交給她，在會議上給總裁說明。

聽他和她用那麼專有的名詞來對答，講的內容又那麼深奧，真覺得他們都是外星人，我們這些地球人插不進也跟不上。有時只有他們二人在說，好像活在兩人獨有的空間，沒有其他人。

大概說得太興奮，他們討論完公事還可以說私事，會留在會議室談半小時，有時談新聞、有時談體育、也連帶說說小時候。

她說：「雷雖然失了憶，但性格跟以前一樣沒變，愛玩愛冒險。」只是不再用身體去玩，而是喜歡投資、探索新域。

有天總裁又問我有沒有空，要我去訂上次那家扒房，我嚇了一下。

「訂二人桌，問問他們有沒有燒雞，全部菜式都不要辣。」他說：「雪蜜不喜歡吃。」另外要我今晚去車廠看看他新訂的跑車出廠了沒有，叫我要仔細檢查有沒有做到他的要求，包括車身噴的顏色、座椅和表儀版的用料等，說他星期天跟雪蜜去兜風，可不能出亂子。

他們的感情好像很好。

他們在公在私也很合得來—兩個人都很認真和投入，也實事求是；很追求「工作生活平衡」，辛苦過後喜歡吃頓好、玩個夠。他們會結伴去小時候去過的地方、去她家裏看小時候的照片和影片，董事長夫婦喜歡請她回家吃飯。

有時為著去玩，總裁會把工作丟給我，也叫我處理雪蜜的事，例如請人去修理她家裏的水管、替她預約理髮師等。她沒像他以前的女友那麼尖酸刻薄，從沒指使我去買東西，替她辦事後總會有禮地道謝，甚至買我喜歡吃的東西作謝禮。

一副樂也融融的樣子。

可是我…覺得心裏穿了個洞似的…

上次跟總裁一起追看的韓劇出了續集，我妹借了影碟給我看。之前的結局明明是女主角事業愛情兩得意，現在居然丈夫變心、事業也一落千丈。

最諷刺的是，她丈夫在同學會遇到以前的同班同學兼初戀情人，舊情復熾。

他的同學剛在外國離了婚，回來重新開始。

我看著不自覺哭得很厲害，身邊很冷心很灰。今天陽光普照，我居然得穿外衣！是不是因為總裁沒有陪我看？他應該在跟雪蜜兜風，然後去海邊餐廳吃飯，整個行程都是我安排的，享受的卻是他們！

我忽然發現—我心裏滿是牢騷和妒忌！

真是糟糕！我為什麼要這樣？他們約會關我什麼事？我可是沒妒忌、或者任何情感的資格！

(44)

太可怕了！我居然變成這樣！

第二天總裁春風滿臉地回來，讚我昨天安排得當，他和雪蜜玩得很開心：「她之前剛離婚，很悶悶不樂…」

居然還跟劇集一模一樣…

他叫我再安排一下下個週末的行程，遊船河或去浸溫泉也不錯，並叫我一起去，多點陪伴和開解雪蜜。

我覺得夠了：「總裁！…」

他意外我忽然大叫，打斷他的話，猛的抬頭看我。

我降低聲調，這樣真的挺嚇人：「…上次我調職的申請，你意下如何？…」想他快點批准。

他歪著頭，很是不解：「妳真有那麼想調走嗎？」

我點頭。

「可是我沒那個意思。」他答得很明確：「我很需要妳。」

他需要我—為他打點瑣事、完成工作、省卻煩惱和時間而已。「秘書的工作很多人可以勝任，也做得比我好。」我這樣說。

他定定地看著我：「妳說得一點也沒錯，可是我只需要妳一人。」再說由於我不屬於公司編制，而是直屬他，基本上不可以申請任何內部職位，他接受我申請已是格外。

他問我是不是工作太辛苦，可以讓我放假一個月：「我請妳去杜拜玩。」不但請合作的公司帶我遊覽，這次所有旅費都由他支付，當是慰勞我。

我只是垂下頭…

「還有什麼不滿嗎？」他都這樣問了，我只好搖頭，調職的事就此作罷。

我返回自己的座位，計劃週末的行程。本來想打電話問雪蜜喜歡遊船河還是浸溫泉，但總裁叫我不用了，她沒有空。

週末時我窩在家裏追劇，跟女主角同病相憐。

上天—或者說那個編劇真是可惡，把她的命運塑造得那麼悽慘。有些人總能不停地得到，而且得到超多，有些則什麼也沒有，連僅有的一點都被搶去。

她的丈夫真會棄她而去嗎？之前她的戀人不幸喪命了耶。

總裁跟雪蜜真會一起嗎？很多人看好他們，無論外貌、學歷、家世和事業都很匹配，談得來且共通點多。他那麼多女伴這個最好了。

其實他們一起我該開心，她不會騙他，對他很好，董事長夫婦也喜歡她；她為人簡單和善，不會把我當奴隸使喚，跟別的家傭也應該相處得來，起碼不會砸總裁家裏的東西，要堅叔善後；對公司發展也有好處。

跟總裁的一切，我就忘了吧…那只是一個夢。

我想關掉電視，把韓劇的影碟拿出來不再看的時候，門鈴響了，是總裁。

「真幸運！」他拿著一大袋零食進來：「妳在家呢！」

我問他有什麼事。既沒安排人來開會，也沒先打電話過來。

(45)

他想都沒想便答過來玩遊戲機，說上次好不容易才破到第二十六關，今次要「打爆機」給我看。

是因為雪蜜沒空才來吧。

他想坐下，看到我在看韓劇：「咦？出了續集嗎？」聽司機說他老婆和女兒只顧日夜追看，快連他也不認得了。

「要陪妳看嗎？」他說上次也一起看。

我說不必了，過去關掉。看劇已經夠慘了，現在有個「真人版」在我身邊，我不想慘上加慘。

但他說不玩遊戲機陪我看：「雪蜜說她前夫也太喜歡玩遊戲機。原來女人都很在意。」所以他得改改。

我說不看也沒關係，他玩遊戲機也可；他拿起遙控器說不，既然我在看便陪我看。我搶走說不看，結果我們便在搶那個遙控器。不知道是誰手一滑它掉到地上，碎成幾塊。

「我都說不看啦！」我哭著跑回房間。

他追著我，向我道歉：「雪蜜說太喜歡玩遊戲機的男人會忽略女人，我不想那樣而已…」

又是雪蜜！「既然那麼想她，那你來幹麼？」

他失笑：「不是說她今天沒空嗎？」

沒空才想到我，當我是什麼？

他見我把自己藏在被窩中，過來叫我不要生氣，說會賠我遙控。有時他很笨。

我睡著了，醒後他已不在。大概因為我不會陪他，其實他只不過想找人打發時間。

星期一我發現他精神不好，很累，輪到他有黑眼圈了。我忍不住問他有沒有事、要不要去看看醫生。他一句答回來：「不用！」但坐車去開會時打瞌睡。

精神不好自然也脾氣暴躁，分別罵了副總和雪蜜的一位助手，到雪蜜道歉他才住口。

她悄悄問我：「妳總裁怎麼了？」教訓人很多方式，不一定要罵人。

我聳聳肩，怎麼知道？她直接去問不是更好？

晚上我收到堅叔的電話，問了很多關於我電視遙控的事。我奇怪他怎麼忽然關心起我的遙控來，他最後才無奈地答：「總裁吩咐我買，不停地催；我買不到，他不高興。」說用了很多方法找，但無奈我的電視型號較舊，原廠已停產，所以打來問我相關的資料，並且問：「他對妳的遙控幹什麼了？」

忽然聽到堅叔背後傳來總裁的叫聲，看來總裁回到家了：「吩咐你買的遙控買到沒有？」跟白天一樣怒氣沖沖。

堅叔說沒有，稱在問我相關的資料，看代用的行不行：「或者不如乾脆換個新電視…」

總裁很不高興：「叫你去買就買，打電話給五月幹什麼？我要的是遙控，不是電視。你是不是要我自己去買？…」開始有點無理取鬧，可以想像堅叔又無辜又無奈。

估中左總裁黎打遊戲機
但因為個遙控而怪罪堅叔，五月都會唔開心啊

總裁好小朋友

(46)

第二天總裁叫我晚上別約人，說要去我家一趟，叫我準備一下。

大概有會議，我問他有幾人，要不要把船開到別處。他只說：「做個晚餐便行。」

我奇怪，一般來說開會是要準備點心小吃，而不是晚餐。我再問時他打斷：「妳最近很多問題。」一副不耐煩的樣子。

我覺得他越來越奇怪才真。這老闆越來越難服侍。

我不停在想準備什麼才合適…開會的重點是開會，小吃等只是一種道具，也只為稍稍填肚，所以不會吃「餐點」，但他這樣到底有什麼目的？

終於我訂了薄餅，另加雞翅膀、香腸、芝士忌廉焗菠菜等小吃。這樣又像正餐又像點心。

七時許有人按門鈴，我以為是總裁或是合作夥伴，但居然是個送電器的男人，說送新電視過來。

我剛想告訴他我沒訂購，總裁下了司機的車過來，說時間剛剛好。

他吩咐送貨人員搬進來和把舊的搬走。

他完全沒問過我，當作是自己家。工人說我的物品阻著搬運，他還理直氣壯地叫我先移開。

電視安放好在電視機櫃上，並調好頻道。他爽快地給他們大額鈔票打賞，然後坐下來看。新的比舊的大一些，而且是最新型號，畫質音效都絕佳。他一邊看一邊讚賞。

其實我該謝謝他，因為傢電是全包的，他作為業主給我換個新電視；但他這麼突然。

「你幹嗎給我換個新的？」我問他：「舊那個又沒壞…」

他答和堅叔找了很多天，都沒配回本身那個遙控賠給我，代用的他又覺得不好，所以就換個新電視：「那就沒煩惱了，妳也不會再生氣。」

我說沒生什麼氣。就為遙控這個小東西嗎？

他皺著眉看我：「妳不是氣我摔壞了遙控嗎？」

我說才沒有。我像那麼小器嗎？

「可是妳那天氣到不理我！」他好像小孩那樣無助地叫起來：「所以我就很努力地找那個遙控想要買來賠給妳…結果沒找到，便買了個新電視…」覺得自己像是個笨蛋，不但白白地做了一堆事，也完全猜錯我的心思。

原來他就是為了找遙控而找到沒有精神兼脾氣壞。

我告訴他遙控只是個很無關痛癢的東西，他不必放在心上，因為我根本沒介意過。

「可是我不要妳生我的氣！」他惘然又苦惱的樣子：「妳氣我的話，我會不開心…如果妳又提出調職怎麼辦？我不會批准的…」

我過去摟著他。

不知為何我想摟著他。

你真的很聰明！
五月也有同情心的，因為在招呼同一個老闆

我覺得五月也一樣

原本以為不喜歡依個題材
有啲似大陸啲言情小說
但意外地幾好睇